新手《追女攻略》

大家好第一次出post，格式有錯有怪莫怪

呢個故事係Tbc連載中
新增Penana同紙言完整一章過發佈
如果大家嫌呢度出得慢可以去唔同平台睇同追故，佢地分別可以畀到唔同嘅故事閱讀感覺
希望大家去Follow一下IG同FB：@yanicecworld
多謝大家

1. 自我介紹

「你好，傅醫生，可以阻礙你一點時間嗎？」
那個床上男人，叫徐宇鳴，睡了二十五年的植物人，半年前醒來慢慢回復身體機能。
這個男人，我每一天都在留意，我懷疑他要和我搶人，我看上了新來未夠一年的醫生—
傅如霖。

「可以。」
我親愛的傅醫生，不出所料地一視同仁，對他冷漠回應，一如她既往對工作夥伴的態度，
證明叔叔這個年紀不能吸引她的注意。

「你今年是不是三十歲了？」
大叔他每天都看到我，雖然我是護士，但也是直接影響他一天的生活，但他連我叫文哲川都不知道。
每天只叫我做『小子』，我都是三十歲，年紀不小，和傅醫生正合。

「對，你昏迷那年我只有五歲。」
傅醫生不失禮貌的回答，打擊到他年紀上的隔閡，充份證明她不喜歡年紀大的人，我還有機會！

「沒想到二十五年後我有機會再醒過來，孩子都一個個長大...」
他想把重生的喜悅，傳染給我們，除了上年紀的技工感動，我們一無所獲。

「珍惜眼前吧，沒有太多人有機會...」
我在忙中，沒有捕捉到如此有人性化的傅醫生，我真的想殺了這個大叔...
傅醫生話中雖然頗為殘酷，但在我聽過她安慰病人的話裡，最有溫度。

「多謝你。」「份內事。」
結束了大叔看診的時間，我們就去下一間房看診，有人不小心遺留了一些物品。

我準備走進去拿走前，看到剛才在外的大叔下屬進去，然後在虛掩的門外聽到少了剛才懂得感恩的聲音說話。

「老爺，我查過她的母親，是傅思梅。」
是那個剛進去的人說的話，我聽懂了，又是關於傅醫生的內幕。

「沒想到，我和思梅的孩子，可以當成醫生，治好我。」
我在聽什麼...傅醫生沒有家人的事是我早就打聽到的消息，現在她突然有親人，還是自己治好的病人，根據我對她的了解，她是不知情。

「夫人和其他少爺...」「我親自說，是我虧欠他們。」
完了，她要陷入那些豪門私生認親的情節了嗎？
那大叔有四個兒子，目測傅醫生最小，還是女生定是要被他們徐家的人欺負...

「宋澄...我沒想到我有命活到現在，兒女家還在，感謝你這些年來的付出。」
沒有接觸太多次大叔的下屬，但每次來他都心不在焉，這種人心裡面想法太多，有點可怕。

「我不敢當，如果我當年說出傅小姐的事，起碼小姐都能安穩生活，不用一個人過這些苦日子。」我替傅醫生不值，但也慶幸，畢竟『一入豪門深似海』這句話不是傳說而已。

現在除了不懂與人相處之外，她可以堅強地撐過無依無靠的日子，以後沒有難關渡過不到。

「以後，我都會好好補償她。」
我收取到情報後默默地考慮，要不要推波助瀾，為傅醫生爭取一個更好的未來，亦藉機增加自己的印象分。
大叔補償她，我愛護她，她又有人關愛，一舉兩得，三方得益。

「傅如霖小姐，賞面和我們一起吃晚飯嗎？」
今天，又是我打聽到她明天休假，同是星期五的日子，又是我發揮厚面皮技能的時候。
對，是其他同事的『我們』，不是只有兩個人的『我們』...

「好啊，我明天不用值班。」得到她爽快的答應，是要經過三個月無情拒絕，又三個月的帶有歉意的婉拒，和三個月的她終於願意出席、同時回話會想吃什麼菜式的坦誠溝通。

她沒有吃飯好惡，意外地在吃飯方面隨和，這是我們同事勉強願意加入她同席的原因。

「很難有植物人可以醒來，你的病人真是奇蹟！」
在席上大家都在討論她的大叔病人，她就專注吃飯，我在想她腦中應該考慮剛才看到餐牌裡的酒類，大家看到她不打算主動招供就忍不住出口提問。

「嗯...沒什麼特別，我什麼都沒有做過，他幸運。」
她是真的無所謂，隨便說說也是實話，她沒有在病人醒來前後做過什麼手腳，主要是病人自主要醒，她當時剛來到也不可能貿貿然換藥和改變治療方法。

「你的履歷又添一項事跡，可以去爭取加薪了！」
她的醫生同事得不到有用信息就顯得有點妒忌，我們的護士界別都不太敢亂調和氣氛。

「沒興趣...加薪要做更多的事，不要。未班車快開了，我先走了。」
她進步了，應該自己感受到被人針對的情況，沒有點酒就叫走。
現在是升職季度，她這時候一出風頭確實是會引來麻煩，她上頭要想升她上位，也不是她一句不想升職加薪就解決的事，她這個態度應對都不失為一件好事。

「我今天有車，你跟我走，不用趕車。」
我希望能強留她在不合適逗留的空間，嘗試叫停她的不只是作勢的離開，原因是把她留在這裡我之後才可以一展所長。

「不好意思麻煩你...」
意料之中的拒絕，她在看我的眼神帶了點期待，終於從她的眼中看到我的存在！

「順路，不用不好意思。」
我考到車牌又浪費很多時間練習上路，是要她驗收我的成果，和從她口中正式獲知她的住址，為了她讓自己學習得用心良苦。

那一天，我終於不再從別人口中得知到有關於她的重要事情，她不再因工作效率、只用餘光望向我，而是在下車前正視向我道謝：

「多謝你送我回來，文...護士。」

「同事都叫我文子，你以後都可以這樣叫我，傅醫生晚安～」
沒等到她回應，我就瀟灑駛走，為免等到她稍為有點想法的回答時亦等到三張罰單。

是日的我成功在她心中得到『首名同事載她回家』的位置，解鎖名譽為她『熟悉的同事』。

我以為這一個醫院只有我一個人經驗過『沒有傅醫生而漫長的昨天』，本來想好以這個話題和傅醫生聊天，沒想到有人搶先我一小太空漫步。

「傅醫生，你昨天沒有值班，我還以為你來不治我了。」
雖然在爭取傅醫生關注這方面，我和大叔是競爭對手，但我佩服大叔比我預備的說法還要進階，走抒情路線。

「如果不用生活與生存，多好。」
我心裡面感謝大叔這次的付出，讓我知道如果強行說出嘔心說話，會換來她多麼痛的領悟。

「你這孩子怎能這樣想！生存有多麼好...」
大叔顯然對她這句話很有意見，我留意到她話中帶點真誠苦澀，應該是之前過得太苦，現在不覺回甘...

「你這樣想對康復，繼續努力，現階段其實都可以出院...」
她不在意病床上的人，連麻煩都算不上的存在，明顯當他是一般病人。
今後如是、再也不見就最好不過，如果之前偷聽的話屬實...

那大叔就是我和傅醫生當中，最大的影響因子。
要除或留，就要看大叔的表現，在他除去我前動手！

「出院後可以指定你來覆診嗎？」
如果我不是她的拍檔，可不可以和大叔一樣進取？
我有信心，她的感情只有我一人在候，大叔不能以親情插隊，把她騙走。

「不能...」「那我不出院！」終
於有人勇氣可嘉地把『顧客永遠是對的』用在傅醫生身上，這情節會在她身上奏效嗎？

「隨便你，不悶的繼續留下。」
嗯...不鹹不淡的回應，沒有要留下來回答的不耐煩，她心生一絲不捨才停下來向大叔說話吧。如果我猜中，那她冷漠無情下的大愛應該是無遠弗屆，外人比外敵更易讓她掛心上。

「老宋...我該怎樣辦...」
我又重施故技，又偷聽他們的對話，又獲知他不進無退的『追女進度』，和我比差得遠。

「老爺你先出院，以後多找機會和她相處。」
下屬此次發言屬於忠言，若然逆耳，那大叔就很有問題。

對話內容餘下是確認出院程序，沒有更多有用的資訊，我唯有拿回東西扮工留意傅醫生去。
沒想到，我的戲份居然還能延續，大叔打扮得很齊整地來到諮詢處，顯然是想打聽有關傅醫生的事情。

「我出院了，想送份禮物給傅醫生，可以嗎？」
看到他手中的禮小小一份，我信物輕情意重，這樣絕對會嚇到傅醫生、影響到我以後準備禮物及她收禮物時的標準。

「傅醫生向來不收禮物，我代她收會被罵，所以感謝你的心意了。」
所以我抱持真心感謝他的心意，拒絕了他，打和務求各自追女安好。

「那你可以給她的電話號碼我嗎？」
這大叔，直奔主題，打算享受我用了三個月時間才換到的答案。

在我不經思索後說出號碼後才了解到，
他早得到號碼但他需要經過一個中間人所謂的『告知程序』，才能叫作名正言順獲得過號碼，
同時亦讓她能在短時間內轉移視線與怒火追究那一個中間人，而不是冷處理來電者。

「傅醫生電話號碼是擺設，沒見她用過，我們有號碼的人不多、也不敢找她，一給你她很快就會知道是誰給你的！」
我自以為醒目地出口術裝模作樣拒絕，其實我是想把責任歸咎於大叔便沒有問題，我當時一時興奮大叔終於想起我這號競爭對手。

「那她私人生活...」可想不到大叔也是精明人，我的黑鑊他不甘願背，他借意轉話題。

「我不知道，沒男朋友吧，她不會喜歡年紀大的！」
我傻傻的回他的話，還以為帶刺還話，豈料往後刀刺後背。

「我知道我現在不是要追求她！我是她的爸爸。」
他像懵然一笑置之，輕易說出我偷聽回來的秘密，他將借主動出擊。

我裝作不知道多問兩句，大膽用計，傅醫生手機號碼就脫口而出迅速送出。
不知我未來如何，追女攻略請看下回分解！

在線求答：
〈大叔在等我助攻？
想了解我有多了解傅醫生？
還是借我坐穩父親之位、再阻我入座夫婿之席？〉

留名支持

多謝你

已上載6.4係Tbc
大家等唔切呢邊更新，可以去Tbc,Penana同紙言睇故事
感謝大家

2.小懲大誡 合作愉快
自上一次見過大叔之後，我生活沒有太大改變，只是我愈來愈難掌握到傅醫生的行蹤，她再不像以往的兩點一線—家與醫院。

再然後我沒有機會和她同更數上班，我不相信這是巧合，因為好心的護士長早知道我有心追求傅醫生，護士長也好奇和其他醫生夾好的檔期居然會產生『完美的錯過』。

在我沒有上班動力的一剎那，就被派往處理急症，居然遇上傅醫生在聽診看街症。

真是難為她，為了避開我，居然願意下凡看診，我究竟做錯了什麼？

在苦笑的瞬間，我被病人投訴歧視、不專業，我心煩控不住手震，重手把酒精棉花擠壓傷口。

高級護士把我趕出診間，呆滯得不懂反應，直至有人把我拉到一間房裡安坐。

「兩星期不見就這樣...你真本事。」

我垂頭喪氣的，怎會留意到是誰好心把我拉離醫護病人眼中的趣劇，一出聲就激得將我一直在她面前的良好形象褐去得一絲不剩。

「我再怎樣，你都不會給我反應，在你心中我連普通朋友都不算...」
眼見形象已毁，我再不用介意自己不高興時也要照顧她的情緒。

她總有一天會知道，一個人的耐心是有限度，會在某一處耗盡...

「你再說一次。」

但我忽略了，她對人沒有過耐性，是沒有投放過能量維持，根本沒有虛耗一說。

她本來沒有表情的臉，眉頭嘴角下垂，這絕對比剛才錯手擠壓驚慌，一直致力小心維護她的情緒，沒想到粗心一句她看似一瞬間爆發。

咦...我好像又忽略了什麼。

「我們是朋友？」

畢竟我先錯口、屢次誤判事憑，不敢貿然立定對她的判詞。

不知高興還是苦惱，朋友這身份得到認同...
算吧，起碼是她所認證、與她有關的人。

在我還沒得到她親口認證，就被人追殺到醫生的休息室，如果拖累她的就麻煩了。
「剛才那個是剛在學院出來嗎！犯低級錯誤...」

在我還沒有說話的空隙，又一驚天地泣鬼神的時刻誕生：
「他不是急症的人，是我的人，不熟悉實屬正常。你肯教他，我替他感謝你，不然的話麻煩少點。」

「好好的當醫生，不要管別人的事！我要罵...」

老女人要找人出氣，找著個平日不是沒脾氣、又剛剛被我點著火頭的年輕女人，會有什麼發展？

不敢好奇的我真想掩著臉逃出這個空間，一不小心擦槍走火，我怕我會灰飛煙滅！

「他先是我的同事，再是我的朋友，他在自己的位置上沒有出錯。你不知道他過往的表現，憑什麼說他一次不屬他範圍的功過！」難得她會長篇大論，居然是為了我，我終於在她心目中有重量，才會喚得出她護友之心...

「好我會再跟他的上司投訴，蛇鼠一窩！」在我還沒有說話的空隙，我才反應過來，她之所以不顧後果的對抗老女人，是因為她除了現在這一刻保存我，也要以後這個老女人弄不成我。

因為偶爾我的護士長會和那老女人碰面都不歡而散，護士長會因為私怨和老女人對衡，私下教訓我幾句而已。

「你瘋了？你在醫院的人緣只有我，貿貿然強出頭得罪人怎能在醫院工作！」
她不是不太留意這裡八卦嗎？雖然我很感動，但不代表她能隨便得罪人，我只是小薯以後保不到她官運亨通！

「我當還你這段時間的人情。」上一刻我的不解和她的憤怒和此刻對換，我一直的追求成為她眼中的人情，九個月已是我的極限，再下去她懵然不知只待我黯然離去。

「算？我喜歡你，不是把你朋友！」不再計算表情語氣在她心中可以泛起的感受，就直白的把我鋪陳九個月的話說出口。不想也不用收回，失敗了都沒關係，因為我不想九個月心機白費。

「下班聊，醫院正門等。」九個月前我已經鼓起勇氣，現在哪有剩能用來聊，她早不在乎我的心思，一切隨她便可以，起碼我們還是同事...

咦...她知道我收工時間？
原來我真的得罪了她...

上樓完成手尾又欣賞到大姐鬥法，就收拾心情準備去接—第一次也可能是最後一次的約會。
還想趁駕車出去接她前有多一點時間心理準備，豈料她已站在我車前，沒有拖延的空間...

「今天不喝酒，去我家附近吃，你之後可以駛走。」「好...」
她自然坐到副駕，我沒有以往期待過的畫面發生， 如果我沒有說過出口，我沒有失去追求資格就好，她對我有著朋友般自在，都算是最後的安慰。

一路上見她用著她那擺設用的電話，不打算和我交流，我也就專心駕駛，她家的路段複雜我來不及實地練習。
直到泊車後去到茶餐廳，她安坐好才把眼神安放在我臉上，明顯是要我開口才懂得投話。

「你最近為什麼避開我。」如他所願，我頹喪賜題，這不是我需要知道的問題，乃是她早留給我的答案。

「除了避開你小懲大誡，還要避一個人。」
她無視全店店員想要點菜的舉動，就專注和我一人說，真是破了這九個月的記錄。
看到她期待卻帶不屑的眼神配上微笑，我在想今晚還能活著到明天的機會。

今天的我不是她工作用的文護士，她也不是我眼中鐵面無私的傅醫生；
我在她面前是自卑自棄的文哲川，她在我面前是有血有肉的傅如霖。

「植物人大叔？」我分心想著今天彼此之間的分別，接收到她求知的目光，想了一想才拋出答案。

「你果然知道...他和你一樣把我的生活掌握得一絲不漏，我每天回家路上都會和他碰面，這巧合得真的讓我討厭。」她聽到我的話，大而無神的眼神和腦袋瞬間由待機變銳利，沒想到她會簡而精和我說事情經過。

這段話中最大的進步—她不喜歡的事情，不用我旁敲側擊探知，我是她可以自然應對、信任的人，願意把心底甚至無聊話說出來。

「我只是不小心讓他知道...你的電話號碼。」當然她這樣有誠意，我亦當然不能隨口亂說，就把我從她口中確定的人物前後唯一做過的行為。

唉...做錯要認，打就要企定...

「所以我才給你教訓，你沒有想過，他有錢有勢，稍為調查就能獲得我的手機號碼、和我的作息出沒，甚至連我身邊有機會接觸到的人都能收賣...」她話中有話，反映她平日對人無話偏向不談，心頭萬事通透。
由引發大姐鬥法，她接收到資訊但不發表有沒有記在心裡，適時拿出來用就可以。

咦...我怎會有一種被嫌笨的錯覺？

不對，是我直覺。

跟官久了，不懂官性是不合格，從她面子重回僵硬和目光，我又看到我個人的人道災難發生。

「小如你今天早收？食晚飯不告訴我...」
大叔急急從名車趕進場，何解我要在場？你死你事，這種關愛不須及時！（猜一句廣東歌詞。）

「人齊了...阿姨你上一些你說過給他的餸菜吧，看看我喜不喜歡吃。」
哇，如果這一刻可以拍進鏡頭裡，保證是最佳畫面。
整間餐廳的人聽到都僵著不動，就算他們反應過來工作起來的動作同樣尷尬得很，從腳到臉都泛起一種叫心虛的情緒。

她有心要把所有不合她意的事都揭穿一遍，反正有錯的不是她，想清楚他人都沒有錯，一切是互相的原則不同所產生的過錯。

「人齊？我和你兩個人，為什麼這小子都在...」
根據今天一整天刷新的認知，傅如霖對我上心的程度，絕對是多於大叔。

大叔裝出來的面懵心精，準備把我長期騙入局，傅如霖的戇直是當下從心而發，一直心明如鏡，沒有企圖心。

傅如霖只洗兩套餐具，我都不敢想是洗我的，她會用公筷吧...
她洗完隨後只放著桌上不動，大叔搶著要去。
我想動手洗的時候，她搶先再洗一套，這次我才敢肯定是給我洗去用。

「你們兩個對我關心，多過我本人，我人生裡面不需要有兩個人對我產生關心，分別說一下你們對我產生關心的原因吧。」我相信她是準備過、刻意精挑細選用字，言簡意賅地表達，我和大叔只能二選一留下。

大叔的笑臉僵了不少，她剛才的舉動彷彿告訴了他，我在她心中的位置比他有利，自行退場會比較有面子。

「我對你是追求，他對你應該不是，但為什麼不能同時在你身邊？」
我知道大叔是誰，這樣一下子落閘，顯然三方都沒有得著。

我雖然不是第一次知道她不在乎人緣，但這樣決絕是我有點慌張。
今天受害人是大叔，他日是我？

她一向沒有家人，現在大叔願意自動獻身、投放心機挽回她，不是一件好事嗎？

「我只愛自己，有借有還，我能應付回饋的對象只有一個。」
她所有表情動作皆不帶怨恨，亦不帶感情，平靜心境猶如老人，她看著的人是大叔。

「愛你要那麼難嘛...」大叔的眼神痛苦，硬是擠出笑容，他像我一開始想接觸這「冰塊」時的樣子。
想留給她一絲她不留意的印象，忍過一段她無心的殘忍，才能換來一次同桌吃飯的機會。

「給你調查不出來，不好意思，畢竟我一生人只有一個人能夠讓我發現這件事。」乾淨俐落的把她心裡的估計都說出來，如果她以後放心都對我說出心裡話，那我的小玻璃心必須要加兩倍大的鋼鐵罩面。

無妨，我愛這樣大放厥詞的她，除了之前第一次心驚膽戰外。

「你一直都知道我喜歡你。」傅如霖既然自配強大的觀察力，我有合理懷疑她早就知道我喜歡她，她早被我融化掉，就是不知道如何說出口，所以一直不敢說配合我的動作。

「不知道，你今天自己說的。」

她眼神相當真實。
噢，我不提，她不當真，真是理科精神，證據服人！
幸好她是人，如果是機器AI，她絕對會對我測謊。
我對著她心跳加速，就被判感情死刑。

「那如果我今天把一切都說出來，你會不會考慮讓我在你身邊？」
大叔看到我這個例子心存希望，特例之所以是特例，就一定是我有他人沒有的東西；
可能是她要的忠誠、別人看起來多餘的貼心，或是我也有但對比大叔不太明顯的面懵心精。

此時上完菜，她把筷子挑過所有餸菜，似是無心：
「不會，因為我不希望你說出口，對我無益。」
我猜她怕心軟，看到大叔的慘樣忍不住會回頭，她要的是他回頭，維持二人彼此沒有過的關係。

大叔著急捉住她撥菜的手：「不要太快落閘放狗...」

她情願把兩手僵硬放在一起，也不願意回應或是撥開，今天我看懂她懶得為一個人和一碟她不愛吃的菜伸手放入口中。

難吃和難受都不應再下去，再下去就離開再找一家吃，不要難為自己。

我把大叔緊握的手換成我的手，一臉深情的和作為她不承認為家屬的大叔表白：
「你都一把年紀，去享清福不要搞事，我會照顧好她～」
先解決眼下的情況，再找其他方式接近她，不然他會被永遠除名。

「確實，他比你可以伴我很多年，不出意外的話。」在我為大叔解圍時，少看傅如霖一眼，發現她輕輕掙脫大叔的手。在其中一碟菜中，找到她並不愛吃的蕃茄洋蔥，以為是撥開給我或者大叔吃，沒有預料過的舉動是她放入自己口中吞下。

可能是我多心，我覺得她在舉動裡泄漏給我知道，一個人的心酸苦辣別人嘗不到，告誡我不要插手。

「可是我有一個家，裡面有很多，過後很多年會有更多的家人愛你。」大叔本來不滿她和我的情緒直接爆發，我能理解他一腔熱誠在她面前完全沒用，還要被正式通知取消人生角色認證資格，是會很難受。

再於心不忍，我都再沒有身份和餘地去為大叔說話，可是下一秒傅如霖的話，徹底讓我清醒。
我現在喜歡的，不是我觀察到的模樣，她的內裡沒有一瓣是我認識的傅如霖。

「一個對家庭不忠的人，在說什麼謊話。」傅如霖以平常的語氣，告知大叔和我，她知道我們瞞住的秘密/
她看夠了大叔的慘情戲，也看不起我為大叔說話不是考慮她的情況、而是為了我的形象。

「你知道了？」是預想內過氣倫理劇情，以為要揭露的劇情應該有段時間，但在不對的主角上實現，快得可怕，要她的對手應付不來。
大叔是輸得淋漓盡致，我也要做好輸一輩子的準備，不然我和她一定不能走到最後。

「你懂得找人查我，我也懂，只是我要付錢，我沒想到為了一個外人要付出。」
她難得笑起來，除了不習慣的難看，還帶來如她所願給人極大的恐怖感。

「你不是覺得我對你不一樣才查的嗎！」如果我可以再熟悉二人內裡的角色，就更能看一齣好戲，現在雖然看到Bad Ending，但是中間如果二人都能獲得真正的滿足就好...

「我要知道，一向對我忠心耿耿、屬知我脾性的人為何要違反我的規矩，你只是我不在意的意外。」
不得了，是我獲得真正的滿足，她有像我一樣想過我的想法，可以確定她是在乎我。

「其實我想有除我以外的人愛你，你可以嘗試一下接受大叔...」
我也很在乎她，怕一天她煩了我分開，都要有人無條件地愛她，一人也好，一家也好，不能夠一人獨活在世。

她看不過眼我又突然良心發現幫大叔說話，不耐煩地喝斥：「你是對自己沒信心、覺得你一個人不能填補你口中的空虛？我沒有你都可以，我一個活得過從前，未來不難過！」

我是對自己沒有自信，九個月的追求得不到半點回應，一天內得到『當朋友』和『她喜歡我』的答案，正常人都會懷疑是因為某人或某事刺激到她才會出現如果反常的結果。

「我不要你的軀殼，我要愛一個有血有肉的人。你可以不付出愛，但你不感受到，對我所付出過的不公平。」她不是一隻沒脾氣的鬆獅，我也是一隻有脾氣的哥基，學會和習慣她那一種『有碗話碗 有碟話碟』的個性，也是情侶之間互相相似點。

「有誰對我公平？你們對我求個公平？我欠過你們？」
在錯誤的時刻說出心底話，傅如霖比我和大叔，都沒有包袱。

因為她分得開，就算我現在是她的男朋友，她最終是一個不屬於任何人的個體，不說只為討好別人的違心話。

「是我欠了你...」我看到大叔鎩羽而歸雖不值可憐，但他的對手太強，他丁點的戰力換成仁慈漏孔的盾牌，死不去也弄得一身傷。

他樣貌裡的表情可以移植到有點相似的她臉上就好，我想愛每一面帶有靈魂的她 。

「你沒有欠我，是我自願付出的。」
我這一刻的心甘情願，來自於之前因為幫大叔得罪她的教訓，這樣她才會心甘情願和我在一起。

「好，我結帳，再見。」
傅如霖當英雄退場宴，大叔當食成纓紅宴，我一腳插入鴻門宴。

「小子你喝不喝？車我讓人送回去。」大叔在目送她離開後，意興闌珊的叫酒喝，我不忍心把他一人拋下。

「我沒想過，她會這樣拒絕我...」
大叔初癒自控小酌，不敢借酒消愁，我向來都不太能喝，為了她間中一次小酌，我和各款啤酒成為朋友。
沒想到大叔的口味和她相同，都喝同一個牌子。

「她說，這是小懲大誡。我這個前人用了九個月，不要灰心慢慢來吧！」不愛啤酒只愛調酒的我，車匙安心上交，就悠哉悠哉地等大叔喝夠離場。

「反正她算準我不會放棄，你又喜歡她得要命，我們記住教訓...合作拿下她吧！」想計較一下他把我當成速成秘笈提供九個月內的精華資訊，但深想他是沒有太多可能像我一樣朝夕接近傅小姐，今夜受過打擊還準備越級挑戰，值得嘉許。

「你不是不喜歡我喜歡她嗎？你贏了之後過橋抽板我賠了夫人又折兵...」我裝作擔心過慮，這個未上位的未來岳父，也要和其他男人一樣要防範於未然，不然一個轉身拍走我球三分球就完了。

「她喜歡你，就不會因為我一言半句就能改變的事實，你要對自己有信心。」他拍拍我膊頭，加強我自己築不來的信心，傅如霖今天沒有給我答案，當她默認我可以繼續在她身邊喜歡她？

但我要成為她的男朋友，不能半途而廢，除了真的相處不來、價值觀不同。

我剛被她出招虐待過所得猶疑，大叔剛被她蹂躪過的笑容因為我再重新上臉，她是我們共同需要收服的目標，在「愛她」這個的出發點上我們是相同。

他雖是傅如霖的血親，但我是她心中特例出現過的唯一，他可以一直不被承認但永遠都在，我只有一次的機會，她不會把我隨便流失。

我持有唯一的優勢，勇敢一次把感情沽空，不計成本高低，大不了就再輸九個月癒傷。

「但願如此。」「必需如此，合作愉快！」

大叔抓住我的手就如抓住我那顆為了傅如霖的小心臟碰杯，我們坐在同一條船孤注一擲，放下心頭愁緒倒成酒。

皆因彼此已無退路，唯有一乾已盡。

她小懲大誡，成就我和大叔『追女聯盟』合作愉快！

推唔到 但係留個靚名先

感謝你我都推唔到

好似需要我

我好需要你啊

call人幫你推先

多謝你啊

終於到我做嘢嘅時候

報到

你好感謝你

你好

黎明

你好啊多謝你

gchi

另加一推

非常感謝

希望你個故多啲人睇到

成件事錯曬

感謝你啊

你好啊咩錯咗

講緊上面班人啫

上面班人包唔包埋你

哦嚇親感謝你願意入嚟

唔洗理佢 呢個公主傻㗎

我未試過有人留言傾計所以我有啲驚啫
多謝各位入嚟畀我一個機會

唔洗怕 等你出文

新讀者留名

感謝你哋好滾動

正評再睇故

多謝你啊希望你睇得開心

多謝你支持

感謝你

新毒者留名！

之後會係每日一篇定點

我寫唔切㗎，而家有六章，有人睇我自然會盡快更新第三章一陣出

G持

3. 終結冰河時期 開啟親人模式

結盟之後我沒有得到任何幫助，只有大叔單方面的詢問有關他生的那位大小姐資訊，有一次他打來問我被同車的傅如霖知道了，她先不哼聲然後慢慢道出指示。

難得找到一天我們同更數、更是可以吃飯獨處的空檔，她以往集中吃飯的時間，現在會撥冗和我舒坦言談。

「可以讓他慢慢了解我，但不要逼我和他有太多關係，因為在現階段我不希望除了你，身邊還有其他人減低我對你的注意力。」

在她說時特別輕柔，話中意義重，她的強硬在大叔不敢現身與出手下慢慢軟化，大叔絕對沒有想到她是不用攻克就能自動融化。

「小人知道，大小姐你有沒有其他吩咐？」在和傅醫生相處時不存在任何隔閡，但一與傅如霖本人相處時，我不自覺地活像小弟與太監，看她的臉色做人，在被她『寵幸』就能消除疲憊。

她只要和我說一說話，哪怕是指點我去買外賣，都當成是她信任我，是『寵幸』。
我很容易被她滿足，希望她看到我的付出。

「文哲川先生，給你一個機會，整理一下我們的稱呼。」她沒表情的臉上帶有些微微笑，說明她沒有太大壓力說出這項建議，不用問她我的表情肯定是很激動興奮。

「我就沒有所謂，你自然喚出口就可以，我愛魚腐寶貝。」
我想了很久的暱稱，輕易衝出口，完全掩飾不住歡愉心情。

「你可以這樣自然說出口？滷水海哲，老哲。」
她停頓半秒，大概沒有想到她的名字會產生這樣的變化，她沒有抗拒的接受這個稱呼。

「我魚腐寶貝就是動動腦筋就想得好～」雖心裡覺得「老哲」這個名字有點怪，但是明白她真的有努力過想出來，當然要接受，反正稱呼會隨著階段換變，下一次叫老公都不一定！

「我想換新電話，情侶款。」她眼神閃爍地提出令我感到危機，但她不會無緣無故地刺激我，又沒有好處，先假設她是沒有其他奇怪的念頭。

「沒想到你一出招，比我噓寒問暖更厲害～可是我剛換了新手機...」我裝作不在意，稱讚她的『浪漫』舉動，我就慢慢引蛇出洞套話。

「不是和你用情侶款，送人用的，我們找一天去送人。」符合傅如霖自身不隱瞞愛坦白的個性，卻是讓我起了妒意，是誰比我重要？

居然讓傅如霖這個只有工作和自己的腦袋存在著要『為某人買手機』的約定，還要我陪同、親自送到手？

「相信我，現在你選擇生氣或是吃醋，會很後悔的，老哲。」
以前就算我有明顯的不滿她都看不太見，現在看得見、還要叫我不要亂想，是我真的對她太好了嗎？

好到她應該我不會介意她有除我以外的人嗎！

「我就要看看是誰要和你用同款的情侶款...我要吃了你魚腐寶貝！」
我說氣話而已，哪夠膽做多餘的事把她請走，生自己悶氣算了。

「你查好日子再通知我，一兩個星期內，最理想是送完手機可以趕上煙花匯演。」
她真是很厲害，一啖砂糖一啖...
一天旅程可以用煙花匯演當然是最完美，其實她想要訂的日子是為了買手機，年末送人手機，她比我更快想好了。

「簡直是最完美，我定盡最大努力，讓我們這對不算情侶的情侶過上一個很好的夜晚！」
我不計較手機的事情，因為她早為我留下跨年的日子，是她真心想為計劃我、為我們準備相處時光。

我覺得魚腐是有留意到我真的介意不同用情侶機的事，所以她特意自行買了同款炭灰色手機，還有一部粉紅色的手機，只要求我替她買舊代有掛繩的手機殼。

我見『情侶款』這要求達到都不敢怠慢，沒想到以前的她在公在私都很難相處，現在我們居然可以有商有量、她還會為我不快而退讓。

傅如霖真是一個奇妙的生物，做了那麼多都不知道，一說開她就如開竅般合作、主動建立曖昧關係。

安排好假期，我到她家樓下被喚下駕駛座，我一是驚訝她有駕駛執照，二是驚訝她一身斯文打扮。

連身短裙、名牌小袋，配上淡妝，平日看慣她穿『牛記笠記』，有整理儀容就已經很好看。
現在不得了，不看樣子、愛看她內涵的我，真是幸運有高配版佳人在旁。

她在開車前不徐不疾和我說一句：
「我怕你因為情緒波動然後駕駛出問題，好好在車程裡休息，你今天會很累。」

她駕駛很穩定，我安心睡一會，她連停車買東西我都沒有睡過來，我醒來才發覺面前放著有名的中式糕點店袋子，很大一袋。

咦...這裡近郊，她是不愛在戶外活動，在這了無人煙的地方，萬一惹她不喜歡被丟下了，不知要用腳走多少時間出來。

我慢慢看到醫護界不管收費、薪金和資源最好的療養院區，是尤甘廷爵士旗下社會實驗園區，由沒有人想把老人病人放進園區，到很多人爭不到位置進去住甚至工作。

我不安的眼神接觸她早帶笑意的臉孔，她罕有釋出的微笑成功讓我失去剩餘的大腦自控力，傾前的身子被她的手按下。

「如果你想有一個美好的晚上，建議你或我的吻技和車技不好的人，不要嘗試危險動作。」
她從路況抽來的眼神，和聲音都有一種說不清的曖昧，我中定了她的美人計...

「好～期待你今晚的表演！」我腦中串聯很多雌雄生物動作，隨著工時不定和真的太忙，很多新的技術未能夠更新，以她不近男色的沒什麼經驗值來說，綽綽有餘！

她從容的取出通行證，我隱約看到遠處漸漸有些人眺望我們的車，他們待我們下車時跑進大堂歡呼：
「好靚仔啊！小如有男朋友了！！！！！」

我好像低估了...
身邊那位的魅力...
中老年聲音和腳步都在四周群起湧至，沒想到有一天我會沾『人間冰塊』的光，接受到所有人的問候。

「他是我的肥白豬仔，叫哲川。」這場面不得了，我雖生相英俊，可真沒有試過明星般的待遇，很多上年紀的的人慢步過來關心我，傅如霖猶如經理人賣豬仔，她面上有一種叫自豪的表情。

「叫我文仔也可以，第一次來，有怪莫怪...」

自動忽略『肥白豬仔』這個不合符我身材、形象的稱呼，我的怕羞靦腆更是逗笑他們，在一群老人笑臉缺牙漏風的樣子中，突出一把聲音：

「我們又不是妖怪，用不著有怪莫怪，先來讓我鑒定一下，小如帶了個什麼人來～」

咦,..為什麼我有點心寒的感覺？說話的風格和我身邊那位有點像，倍添滄桑的婆婆，眼中的審視給的很大的壓力，顯然傅如霖視線緊逼我和她接下來的互動。

剛才人山人海的周圍，都走回自己的座位坐下，彷彿不阻礙婆婆審查我的程序，婆婆亦慢慢步向自己的房間。
再開口，真的把我的小心肝給嚇壞。

「好靚仔...小如你有沒有看到他的本心呢？」
我靚仔不能否認，『本心』這個項目不同年代的根本不能衡量，怎樣說明？

然後這十個月最安慰的一刻來了：「他堅持了九個月，只是我一直沒有察覺到。」

再後來老人冷不防打她手臂，她向來能忍但都喊痛出聲，我當要隔開老人護住她。

「小如終於懂得詐痛了～文仔，她終於找到你這個不覺得示弱是難為情的人，你辛苦了！」

以為一直強硬到跨年的婆婆，不再對我冷眼轉換成笑面迎我，看來我通過了婆婆的關卡，傅如霖的臉色變得比剛才看到其他老人時更為明亮，顯然她很滿意這個結果。

「婆婆，她沒有和說就送我來，當我是她的迴蟲，你不要怪我不知你是誰...」

我開始發揮面對老人時的小孩子模式，傅如霖不懂給婆婆做到的撒嬌就由我補償，同時給她知道傅如霖一聲不響把我帶來的事實，希望她不要介意我沒有好好準備這次的見面。

婆婆聽聞後笑面又轉生氣：「傅如霖你自己說我是誰！」

「你是把我養大的鄰居多事婆婆，她叫曹珠妹，花名『妹豬』。」面對婆婆時的傅如霖，有一種不得已的乖巧，嘴裡話和表情比平日多了幾分狡黠，後來多次接觸之後才知道那種叫寵愛。

這位婆婆是她在心裡特別的人，我之前生錯悶氣的對象，難怪她會說我得知事實後會後悔，誰不知我連雞皮疙瘩都起了平復不來，開玩笑這方面她是一個出色驚慄家，以後我要盡量避開她的惡作劇。

「沒大沒小的...東西呢？」「你叫他幫你教你，我出去看一下其他公公婆婆的狀況。」

我沒想到今天的重頭戲是要教老人用電話，她把她不擅長、沒耐心的事都交給我，旨意我為她最上心的人服務，爭取印象分。

所以，我終於也成為她可以負托的人了，我心裡踏實很多。
傅如霖開放個人禁區，給我一人漫遊。

她知道婆婆對我沒有抵觸時就默默退出在外看診，我認真教導和設定婆婆的手機。
小心翼翼的和婆婆說話，必須保持一份拘緊，以確保我符合傅如霖的標準，讓婆婆的開心只是一時的通行證，對婆婆的尊重才是。

在調教鈴聲音量時，婆婆細聲說：
「你放心吧，你是她帶來給我看的人，她認定你了。
追她難，但現在你會苦盡甘來，她是遲鈍和不敢把人招到身邊，你是用什麼方法讓固執的她放心？」

我故意把鈴聲播長一點：
「其實我還是最近和她說開來，她之前都不是我的心思，到今天我都不是她正牌男朋友。」

她搖頭示意下一首鈴聲：
「給她一點信心，如果她一直都沒有反應，你找別人過，別理她，叫她學會錯失的教訓！」

我怕她誤會、焦急地把音量較大：
「她慢熱而已，依你說她把我帶來，就是她願意定下來的人！」

「她怕受傷，總是不和人接觸，她只要一接受到人，就會無條件地付出。

當年我只是把孩子很舊的衣服送給她穿，把多煮的飯菜送給她吃，根本不用花很多錢，就把她收得貼服，連學醫的原因也是怕我他日有事都不用求人醫。

你說她是有多好、沒有機心的一個人，是需要你去保護她去放下戒心生活。

她的初戀麻煩你，好好享受她笨拙的付出，來吧教我用手機～」
婆婆這段說完，鈴聲經已完整播完，本來看診的人，站到門前。

我只顧消化內容導致回應不及婆婆的話， 我們彼此都不想過段對給傅如霖知道，熟悉她的人都知道，她會因為有人太熟她而遠離，所以我省略回話猶如心照。

雖知大家在她心中的份量，但沒有必要給她難受，最終受苦的都是我們。

「要我幫忙嗎？」我看著傅如霖轉移話題，見過她為我擔心的樣子，今天真的夠滿足。

「不用了，你開班授徒吧，他們的手機舉著等你教～」
她看到我和婆婆沒有問題，就將我推出鱷魚池，可想而知她要對婆婆一對一了解情況。

「好吧，有需要叫我。」
我擔心得不到太多，就驗收一下我人品和對人的判斷是否合格，認命出去教老人們用手機。

「小如…你不是要拖人家的青春吧？」她沒有關門，故意讓我知道，她的回答，教我分心不暇。

「不是...慢慢來，結婚先不想，需要時間先習慣身邊多一個人。」
我抬頭望向她的方向，她也正凝視著我，認真得把所有人無視，只剩彼此。

「你不再一個人就好，總是擔心你只是一個人和工作...文仔很好，是你不夠好。」
婆婆話中包含醞釀已久的感嘆，連那句我不敢當的說話也是真心，要她不再逃避。

「不工作哪來錢養你...最近可能不能常常來，畢竟他天天都在醫院要工作，來到少不免都是工作環境，他會很累的。

我也想花點時間做好一點，他在我身上得不到安全感，我在接受和付出感情上急不來。」
原來她都知道，以前感情是對她來說的小事，現在她會想起這些因為我的小事，再加以思考，她不是兒戲敷衍我一下。

「懂得為人設想，你終於長大了～」婆婆要面子不愛哭，想哭也忍住笑著打鬧著她的寶貝。

「我一直都為你設想，說什麼話呢...
以前沒有人在我身邊停留過，怎麼敢亂想有人會喜歡我，萬一傷害他怎麼辦...」我驚訝得顧不得身旁的老人家，她也是對我有好感，只是不知道如何處理和表達，怕我知道連朋友都當不了。

她對我有好感，我追求的舉動、她當成友誼之舉，就是不想誤會我喜歡她，這是一個不要得的行為，早點說開就不用化九個月時間都在做朋友的位置。

「長大了都是我可愛的小蠢豬～笑一個，笑容認證，在手機上，我設定了你的笑容可以開我的手機。」
不止婆婆知道她的想法，我聽進她的心意，傅如霖是一個有心鋪墊、安撫我和婆婆的小心機，免得我們都沒有安全感和擔心她。

「你不是說我笑得難看，他笑得好看吧，滿意的話我以後多學習～」「下次笑得不好看，我就不給你留飯。」
兩個都笑得美麗，我也笑得好看，這就是我人生投放過感情最值得的一次。

傅如霖的真心，我文哲川不會辜負，她人生一趟，我一注獨得。

「好好好，以後我會好好練習，乖出去解救你孫女婿，我有事情要和辦公室談。」

我聽到二人的話終結，趕緊處理好其他老人家的手機，雖然獲得解救但不能處理不好其他老人的需要，要知道一人一個小報告，都會適量減低共同群組內的印象分。

「好了好了，孫女婿我來了，你們不要把他嚇壞～」婆婆到來為我大力宣傳，傅如霖趁沒有人注意把我拉走，一路上她都被職員打招呼，她沒有不自在反而很從容，和她平時在醫院被打招呼時的窘態截然不同。

她進去一間沒有名字掛名的辦公室，看一看桌上的文件後和被放逐在位子發呆的我說：
「把他人叫來吧，有事要和他談，他大兒子都要來。」

誰？
我們之前有認識一個「他」？
有兒子的，有很多個兒子需要指明是哪一個兒子？

詢問得不到答案後，我用三分鐘思考才想到—完了...是大叔...不是這種喜慶日子要將他凌遲吧？

「怎麼了？你不是不喜歡他們...」我先探探她的想法，不能隨便把他叫來，出於仁慈之心，她主動叫他來的刺激太大，她還指明要他的大兒子來，絕對需要一級戒備。

「我示好，因為我找到一個處理彼此關係的好方法，與你有關。」傅如霖一臉平靜，看到我的緊張更是輕快一笑，今天的她是不同以前，不用猜就得到她親自說明用事，是準備放開心扉面對她的家人嗎？

「其實他也不是太差勁，都睡了那麼多年，這些年的空白已經夠他遺憾一輩子了。」
我為她和大叔今天的見面打個底，人我會叫喚過來，就希望她不要整得他們太狼狽。

「同意，可我家人只有裡面的她，還有未來的你，我只視他們為有血緣的關係者。」她瞬間和我對望，眼裡的誠懇讓我更淡定，她要是闖禍了，也是我作為她的人在旁邊救贖她就好，一起燈蛾撲火我也不怕。

「有時不用分得那麼清楚反正都怕你生氣不理的人...我先讓他們來，你休息一下，剛剛看診很久了。」
好了我也先休息一下定定驚...
容我安享和她一起看文件的休憩時光，大戲請候。

「小如，你為什麼今天叫我來？叫我來就好，我大兒子...」
大叔在一小時後趕到，他真的帶來一名男子，在場有三個人五官面容相近，氣質更是難以複雜的相似。

「你好，徐大公子。」傅如霖先忽視大叔，向大公子展露客套笑容，讓我起了異樣，唯一肯定的是她不帶敵視向大公子，反之大公子的反應會是...

「你叫我澔琛Carson就可以。」「叫我傅如霖Iris。」
大公子先伸手，傅如霖握手回應，看得大叔心花怒放。
我心裡面總是有一種擔憂，她這是要給這兩父子什麼難堪的事？

我和大公子稍有互動就被她打斷：

「是次叫你們來是想給你們一盤好生意，這裡的發展計劃，不招標，就我和尤甘廷爵士決定合作夥伴。
我和尤爵士只有一個重要條件需要滿足，建立人性化發展老人社區，徐大公子可以提交更多高級渡假區的資料再參詳，辦公室這裡有足夠資料可供參閱，以後可以隨時預約到來溝通。」

她說完後我看到大叔愈來愈黑的臉和大公子的眼神突變，一人激起千層浪的本事，她真的不會令人失望。
我猜測錯了嗎？
這個面貌，我沒有遇到過，不是一向的醫者、剛剛的家人，及和我一起的伴侶，現在是極盡計算的商人。

「一個普通醫生，可以控制一盤大生意的重要人物，我們家的人骨子裡都是強人。」
大公子冷不防提到『我們家』，遲鈍如我亦知道了，大叔讓大公子知道了，大叔沒想到他的兒子突然提起這個會引起傅如霖反感的事，大叔立即拉住大公子的手臂示意阻止再說。

我緊張的觀察傅如霖的情緒，她沒有多餘情緒，擺出看診時都沒有的公式化笑容，我覺得她接下來要說的話一定讓激化情況。
「大公子別開我玩笑，我都沒有什麼家人，這樣牽扯到外面知道，這次的見面就成為貪污的罪證。」

「我還以為你今天想和我過節，又想和我大兒子先見一下面，原來你是把我趕上閘前...」
她話一出，徐家父子的臉沒有原本的禮貌風度所維持的好脾氣，大叔悲憤得把話衝口而出。

而大公子安撫著他，軟化個人態度，為三人爭取更多空間：
「爸他老了，如果他想認你，我作為他的兒子，我會幫忙說服其他家人。」

她嘆口氣，撒下商人身份，按住我撫向她的手：
「我也長大了，不要勉強融入一家不屬於我的家族，只需要和一個人建立一個屬於自己的家。」

「既然都這樣抗拒，為什麼要我們來承接這個項目？」
也對，時間和時機都過了，如果一直都不知道，互相不打擾可能會更好。
我理解她，大公子陷入和我一樣探究傅如霖的想法，只剩大叔不甘心咬住剩餘需要解釋的部分。

「在公，你睡了那麼久，公司早就不是你認知的控制範圍內；
徐大公子亦早失去大權，只剩下名銜，不如找一個項目給徐公子翻生和你做一下形象工程。

在私，你抱懷對我的慚愧和自己在壯志未酬的失落感，一定會盡心盡力處理這件事。
同時我們都可以有持續的接觸，給彼此都留一些空間，我只是為自己爭取一些時間，關係建立的互信。」

她徐徐說出她平衝現實和理性的分析，不止徐家父子震驚，我亦未曾想到她一聲不響會自行理清她不願理會的事情，她盡力了。

我和大叔都不是理性為主的人，固之然想不到那麼多和通透，可我想到她要觀察的，是大公子的反應，公私事的取態，決定眾人是否走向雙贏。

「依照你的目的性，你男朋友在這裡的意義是什麼？」
我一直都在場境裡當透明人，被大公子點名時不禁戰慄，她剛才說這次見面對我有利...

往後大舅子加盟後，我才知道她真的不是小些心計那麼簡單，真想和婆婆說你看錯沒有心機的羊了，她是一匹不用培訓、從心而發的狼。

「我要和他結婚，趁現在門當戶對，告知一聲你們—法律上的家庭關係人。」
戀人都未當成，怎能這麼快要結婚！

「不行！你隨時都是競爭對手的進攻點，把他拉扯進來做弱點，你捨得嗎？」

大公子緊張歸緊張，但嘴角微微向上，和我結婚是需要嘲笑的事嗎？

大叔低下的頭和眼睛帶起精神望實我，盟友倒戈相向有意思嗎？

我啞口無言，焦急的看著傅如霖，她眨眼提示我不用擔心。

她冷眼回應大公子的話：
「不是捨不捨得，而是不行，誰動了他和曹珠妹，那就別談翻身，我會翻他屍身。」
是我抗她性低所以引起身上的冷顫，大叔和大公子的臉上多了幾分賞識，年輕的兩位呈現同款堅毅、狠辣。

「所以，你是真的會跟我們家持續接觸嗎？你能保證？」如果大叔也出現狠辣的表情就能湊成圖集，他出現期待和慈祥的面容真是不合氛圍，他積極不放棄爭取她的承諾，真是辛苦了。

「最舒服和最服眾的方法，應該就是這個，你想到其他嗎？或是你早就和大公子以外的人說了嗎？
你要是有把握，早就有除了大公子外的人想見到我吧。」又一次刷新我和他們對她的認知，她只是嘴硬，雖不積極融入家中，但都叫作有動過腦筋想過，在公在私互相合作。

她很了解大叔，既知道他軟弱擺不平他的家庭，亦知道在他醒來後只能依靠孩子，大公子自是在家和在公司最有實際能力的一位，大叔一定會和他說。

所以她今次是想實際驗收大叔和大公子聊過的成果，順便送一份禮，讓雙方先由公司上有接觸，私人關係可以慢慢建立。

某程度她也怕私下溝通和大叔說不通，萬一他理解錯和她真的說錯也有大公子緩和解釋，兩位思路和年齡相近，是理想合作夥伴。

「的確，我母親會比較接受和她一樣能幹的女士，祖母之前在醫院時已對你有很好的印象。
如果借由這樣的有利我們公司和形象的計劃合作，彼此之間的溝通和關係確實更好維繫，他們和你累積的關係可以抵消揭露前因的反感...」

大公子把她的話和用意都聽進去，他明確表達願意將她歸入家中，一段話大叔感到羞愧皺眉，孩子都清楚自己做錯過的事...

「我這樣妥協，你們都滿意嗎？」

她看到大叔的皺眉，也皺起眉頭，她誤會大叔貪得無厭，我捉住她的手要她望著我：
「結婚要我提出才算...況且我們都不太算是男女朋友！」

真正貪得無厭的是我，今天可以真實接觸到多面貌的她，也得到她的真心，希望我還可以得到真切的承諾。

「今天過後就是了。」我聽力、理解能力好像出現問題，不太清楚她有否說出什麼話來。

可是我下一句是接：「真的？」

她揚起一個眼神不到底的笑容，對我說：「不要挑戰我的底線。」

我委屈但不敢反駁，原來的盟友會為了他的女兒反來打扁我，還有一個半盟友應該會為了利益打死我。

可能我真的太過委屈給他們看見，我見猶憐到一個地步，大公子打算為我解圍：
「既然都是一家人，男人間就說說實話，她這樣難搞的性格，你確定要接手嗎？」

「不行...我剛有了女兒都未能好好相處就要送她出閣，不行！」
大叔打從心底的反對讓我更是不快，先是談戀愛一事不由我作主，現在不由自主都被責怪。

我想的談戀愛，是我說出口求她答應，我想的求婚，是我準備好和她約定未來。
不是她單方面決定我們未知的未來，這不是愛意，這只是她預留我的位置，怕我跑掉再沒有人在她身邊。

「再說，明天簽紙。」
她要脅得甚有效用，大叔不得不噤聲，我不打算再多加一把嘴在這個話題上。

「嗯...以前覺得她很單純，就覺得她笨笨不懂世事，沒想到會這麼有能力...」
我選擇回答大舅子問題，拉攏也好，發洩也好，這一刻我不知要怎樣糾正她談戀愛和婚姻的想法，關係不是以名義綁住一個人，是要培養關係成真正共渡一生的人。

我也是要九個月的碰壁也肯定自己的心意，不然只是一個求不得糖所以留下的笨蛋。
好感和愛意，她要分清，才不會造成彼此遺憾。

「你聰明過其他人，懂得看上我，我比較笨，現在才知道你喜歡然後再發現我喜歡你。」
她用一句話，給我繼續一席，我終於心甘情願坐下，皆因她分清情愛、她看清我和自己。
只是她還不懂要怎樣配合我的步伐，和表達她霸道的愛意，她知道需要時間，是我不知道她說氣話為了氣對面的人。

這次是我誤會了她，我會補償給她。

「你不要自恃他喜歡你就這樣敷衍...」大叔也看不過眼，但看我笑容重回臉上也就不說太多話，他好感值不夠為我說話、我也怕害他倒扣分數。

「自便吧，帶你去個地方。」她不再留人簡單道別，和我打聲招呼，像提醒我，有些事情該要發生。

「去哪裡？我餓了～」我想找到提示，有些事要時間心機準備。

拋開面對父兄時的面孔，傅如霖今天藉和老人家們見面，練習很多遍的笑容終於擺在我面前：
「十分鐘後，先看煙花。」

「煙花？」「嗯，這個環境給你對我說拍拖，會不會符合你聰明腦袋中所想的驚喜？」
她是把人事地都為我提前精心準備，想我不留遺憾地表白，也正式開展關係。

傅如霖就是我人生遇上的驚喜，一時凍傷後會有一輩子療癒，
我面對事情可能比她笨、不淡定，但浪漫這種需要情商和技巧的事情就儘管交給我。

「你什麼時候比我更會浪漫，好像我準備得不好...」
她做得好要讚賞，她不好大喜功，適時給她知道做對做錯，平衡內心減少互相想像與現實落差。

「在對的人身上花心思，我覺得沒有問題，你要是想不到什麼好的話跟我說，我是會保留拒絕的權利～」她的雙眼有著期待，也有著我等待的未來，我早已沒有拒絕她的權利。

「讓我想想、太倉卒了！」我懷疑她想考驗我咬文嚼字的功力，開玩笑，在這個緊張關頭我想不出來！

「你不說，那我說。
我以後想在你身邊、學你的笑容，懂得珍惜你，像你珍惜我一樣。」

給她搶先一步，引導我想好只有一次機會說的台詞，亦留給我想要的份量。
這一字一句，我聽出有她的真心，我僅有的優點都被她發掘到，可想而知我的缺點她亦了然。

看著她為我活躍的臉孔，為我費神的時間，為我出氣的一刻，歸納以上，我是完成了別人(大叔)花三十年都完成不到得壯舉！

「傅如霖，我們慢慢來，學習笑容、付出和接受愛情，成為一個有溫度的人。
我要成為你唯一的破冰戰士，及後要你再沒有冰河時期，我們合作完成這個任務吧！」

我很小孩子氣的把和她一起說成『破冰戰士』，我覺得她會給我這段說話合格，沒有人敢說的我說了，新鮮感和勇敢都集齊，我信我更幼稚的表白也能在這個低級感情幼兒面前拿到一位。

「親吧，破冰勇士，我餓了。」
為什麼我也餓了...我想吃...

「哇你技術和我一樣不相伯仲，差～」
為免大庭廣眾做出除親以外的事，我決定破壞氣氛，引出她一雙白眼，魚腐寶貝真的很可愛～

「閉嘴，練習。」
語畢她霸氣親來，我自然地親回去，這個練習真好，以後要把握機會，互相切磋！

繼續支持

第三章出齊
紙言同Penana都已經上載
如果大家想有少少睇戲嘅感覺就可以去Tbc睇
多謝今晚留言嘅巴打絲打我真係好感動
有咩意見歡迎提供非常感謝

好多謝你

沒有人，也沒有文，btw我是來催文的

謝推
明天更文
本來想十章完故
但考慮到我真係難出文廢事拖咁耐
決定寫到八章完
可以有一兩篇番外

除非各位可以等我慢更

咁我係咩

4. 不要把過去的痛 帶來成現在的病

今天沒有太多時間和心情，抓到時間吃飯已經很好，她還會幫我買飯。
報捷：魚腐寶貝記得我吃苦瓜和喝奶茶多奶少冰。

「你新年要去旅行嗎？」這個時期都是大家都在謀劃假期，我早就被家人訂好假期出埠，在沒有和她有任何進展、每天只敢打招呼的階段，所以我接受家人的旅行提議。

「如常工作，或是休息。」她忽發苦惱，害我以為她是在想有什麼大計劃，原來和平日一樣。
她現在真的會思考我的話，就是連簡單問題都會。
因為她也知道她的話多少、很難聊天，在被我小心翼翼說過一次之後就孺子可教也。

「那要來我家拜年嗎？」我家的人都想見她，大叔也動心思想要她出門到他家參觀，注意：不是拜年。

「我怕失禮，除了妹豬的家，我沒有去過其他人家拜年。」
最近我沒有提起過大叔，大叔和我只用手機連繫她不知道，她沒有把拜年這件事聯想到大叔身上。
再加上我家的人都知道的已經談戀愛，他們也想趁機會見見她。

「你來的話，把薯條和薯餅帶來，認識一下我家乖乖和臭臭，我們就可以一起溜貓放狗。」
她家薯條是狗，薯餅是貓；我家乖乖是狗，臭臭是貓；不是她提起某牌子的驅蟲劑都不知道她有養寵物。

薯條和薯餅毛色和體形都看得出她養得很好，只是貓狗和她都太過清心寡慾，牠們沒有吃零食和她家裡有很大的空間活動所以體形很好。

我拿一包零食上去一趟，就把她家的貓狗俘虜，在貓狗心中成為巨星是否一件值得炫耀的事？

「嗯...排初二去，初三不拜年對吧？」她不是苦惱太久就答應了，算是幸運，只要是她答應過的事她就會做好。

「嗯，初一、三排你上班，我也是好不好？」我只管自己，不管大叔的小心思，畢竟不能強迫她～

「你決定...順便記錄一下你家人喜歡什麼，我要準備，你不認真準備，我不去。」
這不是在對待生活時懶散的魚腐幼兒，這是追求對事完美的傅如霖，意味我旁敲不到、直擊不好，不做準備，她定會做出我想不到的準備。

「知道女帝～」這是新的實習醫生為她度身訂造的稱號，沒有貶義，她默許的。

「傅醫生，你今天要去頂急症室的位子，說沒有醫生，麻煩你。」我皺眉疑問望向護士長，護士長無奈示意，再看看日子，今天是疑犯到醫院檢查的日子，不是為什麼她常常都被調去這種有危險的工作。

「好，我明天的刀可以推後一點嗎？怕沒有精神。」她不推搪的性格讓她永續循環要做其他人的工作，只要她搬出『沒空、女性，有家室』，此等事情就輪不到她去做了。

幸好她不是一個將就、隨和的人，無原因去為他效犬馬之勞，她的原則和強迫也是有人碰過，非死即傷的多。

「可以啊，只怕你不去急症室坐陣，我們全力配合。」護士長欣慰她又再度當水魚，彷彿我一直麻煩她排班的污氣被她這樣子吐出，我再不滿也不能改變，畢竟她親口答應。

「麻煩你們了，我現在下去。」傅如霖對我眨眼，『沒事』信息在她的眼神浮現，如果可以配合微笑就更好了。

在她出大門後，護士長解散眾人後把我手上的排板拿走，換成她的文件，即是我被默許跟下去。

「我來陪你～」她的背影沒有倦意，應該是腦袋空空，連一點心理準備也沒有，從容自若是我要向她學習的地方。

「可以嗎？」在黑臉中實是懵然，少表情的禍，她聲音平穩告知我，她沒有被我驚喜和驚嚇到。

「聽不到剛剛護士長說『全力配合』嗎？我是你的人，去陪你不行嗎～」我得戚向她邀功，她也有一種受不了我的笑容，我們現在的相處很像一對普通情侶。

「你不怕累就可以...」 她在我眼中不普通就好，我們當對普通情侶就好，獨特帶來的孤獨，她不需要再擁有。

𨋢門開啟的瞬間，我以為她見有人進來就不出聲，但進來的人嘴臉很討厭，打量完她就打量我...

「傅醫生大駕光臨，又想在我們這裡搶走什麼光環？」除了他穿得像醫生，不知道以為是一個暗街混蛋，我先靜觀其變他們之間的互動。

「嗯，搶得走的就搶走，反正留在你身上就不算是英名。」傅如霖的笑容大卻寒意萬分，眼中一點人氣都沒有，是沒有掩蓋的仇視。

「你說什麼！」對比她有過說話能力的殺傷力今回算低，這個...看到名牌的是叫『趙』醫生，不幸地在精神科工作，我意指是病人比較不幸。

「你說現在是不是有一種動物傳心術？」哇...生氣起來的她，魚腐內心從不軟冧的，只差有人把她一肚壞水都按出來。

「噗...有，貴得來未必有用。」我現在接話功能真是一絕，這個愛話中有話的人，要跟她想在同一個頻率上也是學習了很久。

傅如霖甚少呈口舌之快，看來這個人得罪得她很要緊，玩弄其意甚濃。

「和人一樣呢，高價買廁紙現在沒有用。工作吧，不要讓薪水給你唯一的成就感都失去。」「知道！」
這一句聽得出她的仁慈，不把話說得太盡，我見針插縫回應。
趙醫生情商不高，太過激刺他控制不好情緒，接下來會受苦是的他病人。

回答和出𨋢同步一氣呵成，把失憑的趙醫生留在𨋢門後，同樣帶有明顯情緒波動的魚腐，安撫她是我的責任。
「他和你有過過節？」

「人生中少有不會原諒的人。」傅如霖不像普通女生，不用先哄逗笑，只需直接問出你想她說出的問題，讓她說出來就能抒發。

「不開心的就別提起，我先交接一下，你進診間吧。」她回復平靜，微笑點頭走進診間，我自然亦舒坦一笑。

如果我知道那是我未刷新對她認知前的快樂、和她還未想過要和我坦白揭露的悲哀時分，我會彼此在同一空間留下不走。

起碼我們都在一起，感受對方的恐懼與失控，拉對方一把，更容易接受更新版的彼此。

在我進進出出時，有一顆小頭冒出、抱住我的小腿。
那雙眼睛和房間裡的想吃東西時的閃爍近似，再望望不遠處相似的中年人，唉又有麻煩了。

「大叔你怎麼來了？」請他有眼色把孩子拎走，這個小路障卡在比較尷尬的位置，角度也有點微妙。

「帶這個豆丁來打針，幫我安排一下她幫他打針好不好？」小孩愈抱愈緊，那個位置也同步收緊，大叔的笑容漸變味道...

「她打針技能很差，你去打就受得了，小孩就不好了。」不和孩子計較，有幸試過她打針的手勢，真的痛到我把追求不到她的眼淚都流光。

「那你來吧，這孩子是豆腐做的，怕痛得很。」大叔達到見到她的目標就不敢把孩子的安危放在她手上，哪個孩子會不抗拒打針，萬一由她親手安裝一輩子的陰影，就不是一句親人就能不記的仇事。

「我不負責兒科...好吧你先去掛號，小孩打針時我溜出來。」
繼大叔、大舅後，我的新勁敵應該就是這個不害羞卻不太願意說話的小孩子。
這孩子不屬可愛型，古怪木獨，小小年紀已經看到成為他姑姑般認真不苟言笑的翻版，這樣合她心意的小孩絕對會獲得她的歡心。

「嗯，食晚飯好不好？」小孩子一聲不響就代他爺爺直奔主題，古板內藏古惑，分分鐘大叔都被他拐騙了不少次。還有，剛上小學的孩子語言能力好到可以讓我找不到理由反駁，這小孩天真有邪。

「她要當值，但可以安排一起在她辦公室裡吃一下～」有孩子在，斷她也不會不給大叔面子，反正大叔是很久沒有在她面前出現過，適時幫助她有一定的關係推進，是會為我個人加分。

「他叫小魚寶，大兒子生的，叫哲哥哥。」大叔笑顏漸展，終於把我腿中的孩子拿走，兩隻都叫『小魚/如寶』，看哪一位會突然閒時無聊爭寵，保證他們不閒都會有人爭相寵愛他們。

「姑丈，爸爸說是姑丈。」看到大叔吃虧真的很爽，這孩子是懂得眉頭眼額，知道此時攻破我比攻佔他爺爺更有用，我在他們見不見得到傅如霖這件大事裡佔有上風。

「聽爺爺的，叫哥哥。」我開心的再看多一會，看他當爺爺應該不是太有威嚴，又或是這孩子強硬得不失禮數，不能借教罵來改正。

看他這態度，和她這威勢，裡面的那位注定不是一家人是真的不能進一家門。

「不聽～」這個孩子最可愛的一刻，就是這個瞬間，我人生中第一次需要展露慈場微笑，有小輩吹捧一下的感覺真好。

「我先去工作～」留下大叔繼續教育乖巧的孩子，我就轉身回房思考如何和我的大帝稟告『一同食飯』的事宜，為了贏大叔一時爽，希望不被大人回絕。

「我一會要溜出去幫你哥的孩子打針，剛才你爸要他喊我哥哥，小魚寶堅持叫我姑丈～」一五一十坦白從寬，下場不會太慘，搬出孩子和逸事減低她的反感。

「今晚想吃魚堡。」真好說話...吓！答應了？沒有罵我！

「好，孩子大概都愛吃...」我興奮得收不住語氣，不抗拒孩子也是一件好事，只是自己以後有一個不大不小的地雷，同步伴我談戀愛。

「你捨得放棄獨處時間？」沒想到她興致勃勃地問起我，答應時沒有想過的問題，和我現在很後悔的問題。

「看小魚寶叫我姑丈的份上。」終究被她引出心中不忿，我不理會她的惡趣味，轉身再出房門。

「我不當姑姑，你當人什麼姑丈，要當也是孩子父親。」她在我轉開手把時，悠悠說出她的預訂好的未來，今次她不在是狡黠笑笑罷，而是真心誠摯的望向我。

「對...你對！我要出去打針，你看完這個病人就上去等我們。」 我好似不用再追著她過日子，她會等我慢慢的走向她同步走過未來的日子。

「我去。」「嗯...你去！」她驟然從位置上站起來，我彷如看到惡魔崛起，作弄小孩行為雖過癮但不要得啊～

「我沒說我要幫孩子打針。」「嚇死我...你別嚇壞孩子。」不錯，挺有自知理虧，但我真心怕她站在一旁就能喚起小孩的恐懼感。

「我這樣你看看可以嗎？」僵硬微笑，又是一大驚嚇之作，不要說只嚇壞孩子，絕對能把我以外的人嚇壞。

「不可以，不笑更好...說真的，別生氣，孩子心情最重要。」我以比她好看的笑容，勸退了學藝未精的她，在情緒控制上進步了很多，由其是有自覺需要拿出笑臉迎人。

她有在我身上感染到活人生氣，是我的功勞，也是我的成果。
我逐漸成為她需要的人，她慢慢變成愛我的人，是我們不用言明的默契。

「不是阿哲來打針嗎？你怎麼來了？」我終於在大叔口中有名字出來了，記得他女兒上次明確告訴過，我是她的人。

「有空。」她說話時有望向大叔，相信她也好奇過為什麼這個人最近沒有來煩她，現在親眼看見他沒有事就好。

傅如霖的關心向來不說出口，要知道她有上過心就行，大叔理應更善解她意。

「我不要姑姑打針！」
小魚寶的誠實話，讓我和大叔心虛不已，這算是說她壞話的罪名，她是我們心中高高在上、沒有缺點...
說不下去才是真的心虛，我愛的人我受的果，用不著管我。

「人家姑姑，快點打針，吃飯。」沒想到我的小孩惡魔，是要看我的笑話，間接和大叔有一丁點的互動。

「小如，你新年有空來我們家嗎？吃一頓飯而已！」大叔在魚腐身上幾歷挫折，總算得到教訓，知道她別扭的心性，知道是提起自己就說話，只是不能太急進，下次要改善。

「初一、初三要工作，初二去他家。」「那...」
老氣橫秋的小孩注意力放在他家長輩的說話上，我偷偷摸摸地準備針劑，聽到魚腐的話我的手抖了一抖，看來和大叔的關係，短期內也不能緩和。

「初二早上來我家吃飯，之後沒空。」啊！我差點把針折斷...
那霸道魚腐是在等大叔開口，自己再裝裝樣子答應，高傲且強勢。
她要確保大叔不能控制她的行蹤舉動，一切要照她的遊戲規則。

「我也來！」「人家姑姑，你接收他嗎？」
小魚寶和小如／魚腐的第一次對話，我本來差不多完成準備，手指和眉角都帶點抽痛。
傅如霖記仇這本事一次打回我、大叔和小魚寶身上，先是打擊大叔、不待見孩子，再叫我『姑姑』，她是不是把我當女人呢？

我一定有機會讓她知道，我是不是男人！

「別跟小朋友計較，你真的打得差，對吧我打完了小魚寶～」 我又氣又急卻暫時找不到，唯有和大叔一起抓住害我們都被報復的小惡魔打針，和打得一瞬間出聲移走小惡魔的注意力。
「姑丈痛痛～」我都有搶心過小孩因為慣性害怕打針想變成惡魔，沒想到他介乎於想哭但不敢鬧的懂事，還聽懂她姑姑對我的調侃，為我正名。

「姑丈不痛，小魚寶也沒有痛～」我強調『姑丈』這個稱呼，開始考慮一下要如何在傅如霖面對展現自己雄性一面，不用再承受親口說出來的屈辱。

「人家姑姑，吃飯。」結果她主動把眾人飯盒都好，大概是為了不被大叔碰到手和飯盒，她不習慣有人觸碰到她，薯餅薯條有時行過她腳邊，也會有著小驚慌。

我就是有上過她的家，幫忙溜薯條、顧薯餅才得知的，我是在應徵做她的男朋友暨管家。

「小如我們都沒有吃，一起吧。」不爭氣的大叔，她都放好還問什麼！你有沒有那麼怕她？

「那你拿走吧。」果不其然，助長了她剛下沉的任性，那是對她沒有用的退讓。

「爺爺笨，姑姑都拆好筷子，是一起吃飯...對吧姑姑～」小魚寶為了給他姑姑好印象，不惜令到大叔更加難堪，大叔是不是命裡犯『魚/如』音之人？

「吃飯！」大叔和我沒有必要地合指在這個尷尬難堪的情景，真是...

這席上平安無事的吃完飯，爺孫倆合力逗吃飯不愛說話的人，所幸她大小姐今天心情脾氣都好，不嫌話題無聊願意對話。
盡好她做人家女兒、姑姑的責任，她的眼睛裡追著我想盡我魚腐寶貝的責任。

如果可以為這個畫面按下暫停掣，沒有進沒有退，把一輩子都停在沒有悔恨的瞬間。

當我們都在收拾飯盒、準備回樓下急症室工作時，突然間我和大叔的手都被魚腐抓住，用眼神剎住所有動作。

彼時門口傳來錘心的腳步聲，隔開門外一直響起的噪音，在門外停頓一會叩門，一分鐘後終於迎來高亢滲人的聲音，等待是當刻最痛苦的折磨。

「傅醫生～終於找到你...感謝你啊趙醫生！」
來是一位和我高度一樣、健碩的男子，聲音和外貌有樣說不出的模糊本來有的界線。

我們本來纏繞的手都褪去彼此溫度，傅如霖的表情難以形容。

「你們留在這裡聊完吧？不要阻礙我工作。」
大叔和我對望，待那男走到桌前時，默默把孩子推到近門口，順手推送出門外。
我們都不想出去，想留在這裡，就算成為阻礙，也要留在這個空間和傅如霖共同進退。

因為男人有禮貌、特意走回門口關門，孩子沒能出去門外，來不及阻止男子低頭望向孩子的目光，幸好孩子沒有畏懼，淡定地回目對視。

孩子雖小，卻不知道他能否分辨人事，比大人難料。
決定一張白紙要否沾上青墨，要看下筆者寫實或是用畫，不要浪費一墨之濺，如知手藝不佳就別動手摧毀。

「傅醫生，剛剛的對話有了記錄，就只差你一句『不是』。你的血液，就能為我們所用～」
空間裡多餘的一個人說話不陰聲鬼氣，那是原聲底，不嬌媚、大模斯樣翹腳面朝面色鐵青的傅如霖。

記錄、血液，是玩遊戲嗎？聽不懂當中有什麼關連。

「記錄什麼？」傅如霖完全失去表情的樣子，比往日看到沒有表情看到的她，更為蒼白。

「上一手用過個房間的是趙醫生，他安裝了竊聽器...
他為你的事出心出力，你要好好感謝這位好同學、好同事啊！」
剛才的對話，實屬平常，除了那打靶四眼不道德放竊聽器，為什麼一個勝算在握、一個面無血色？

「不管這是不是你的父親、這位是不是你男朋友，和這位小朋友是不是叫你姑姑...
你也不會欠他們一條命吧？」
被點名的我們，才意識到我們早在陰陽男的圈套中，只剩他單方面的挑出細節，讓我們影響去傅如霖的命途。

這一刻大叔和我都不知怎去助傅如霖一臂之力，一出聲就坐實『我們著緊她、她是我們的誰可以代替她決定』的藉口。

「他們和我沒有關係，嘴上叫叫，有法律效力嗎？
我提醒你一下，我的血液驗不到血緣關係這個挺有趣的事實。」
傅如霖和陰陽男相對望很久，神情沒有太多轉換，冷清的聲音把我們的熱心也一同冷卻。
如果這是她可以脫困的方法，這一次的傷心不計算在履歷裡，我一個而已不代表大叔發言。

「看來，你依然倔強，不願為社會出一分力。」
我依然聽不懂，大叔臉色陰沉，他放開搭在小魚寶肩膀的手，推到我腳邊。
小魚寶不敢動彈，我站開一點，讓他像之前一樣把整個人卡在我胯下，給他安全感。

「不願，是不自願，你們要的光環，是要用幾個我來換。」
我看著辦公室窗外的光景進來，只映照到傅如霖的背，那背光的畫面把陰陽男照出得意，光影之下二人的對立，分不清誰勝誰贏。

「說給他們聽聽，你的事情。」陰陽人拉開凳坐下，瞼下眼皮，他要她說什麼？我終於學懂心慌。

「和我無關的人，說什麼廢話。」
傅如霖花了一些時間愕轉愣，再面無表情到七情上面，她摒棄了一個面貌才能換有未見過的她。
最怕人能清醒著狂態，她不顧我們的盡情表演，好像這樣就能撇清關係。

我留意到的是，現在看到的不是傅如霖本身，又或是那才是傅如霖本貌。
前三十年，我沒有份參與，只是我希望她的今後，可以容我參與。
我這時希望，大叔可以幫她一次，即使可能會惹來麻煩，會令到兩人未能親近，都要令她一輩子再不受威脅。

「我們才是同類人啊，回來吧。」
『同類人』，我們都是人，有什麼不同。
除非他們不是人...

有體溫、有腦袋，有眼睇上我的她，是人。
傅如霖身心都是我的人，我確認。

「連自己都失去，哪算是人，抱歉，不是人不歸類。」
不知為什麼，大叔聽到她說完這句後的臉色更為蒼白，我麻木到將『怕』這種感覺當成這場景的基本配備。

她只是維持人設的一貫作風，惡言相向而已，她話中沒有特別意思，她人設中沒有特別的意思，她生命中沒有的特別意思。

一直都平分秋色的局面，二人分庭抗禮，三句分解勝負。

「我只要你口頭答應，他們都可以出這個門口。」「好啊，答應你。」

陰陽男佔兩句，傅如霖佔一句，他贏了。
我不明白，一直在抗衝他，卻被一句證明不到的白癡卡通片裡壞人對弱者說的廢話嚇輸了...

「不走，你是誰為什麼要脅她一個人？看來都不是一次兩次的事。」
大叔嚴肅的樣子，和她平時的樣子一樣，只是他在這個時候比她更陰沉。
她勢明擺似老虎、下秒鐘就撲前撕咬對手，他勢隱似毒蜂、上一刻就針刺送毒入神經線。

「徐先生好，你剛醒來，別要家人擔心～
幾個孩子不多不少、連孫子都有了，她只是一個意外，別管就好。」
只是毒針只有一條，他用了，一生就盡了。
大叔的小心翼翼，終換來她丹心一片，他未盡的父任，她未盡的兒情，一起無以為報。

有人來她面前想要她盡「傅如霖」的責任，只有她能背負的責任。
可是為什麼只有她一個人來背負？
很久之後才知道，有很多人都背負著，可惜沒能活著討回公道。

我的她，不再世人眼中的好人只是為自己討一個安好。
現在為了我們，要委屈自己成為別人眼中好人。
看，她是一個好人，一個對自己壞的好人。

「我們對她而言什麼都不是，單靠片面之詞就判定她？」
大叔將『我』納入成『我們』，我多麼想她把我當成家人的事大聲宣揚，怕全世界有一人不知。
偏偏在這時地，我甘願回復九個月前的不識，和之後九個月不見，起碼讓彼此的愛不受威脅。

「她的答案，我收到了，你還不明白嗎？」
在心的愛與回憶，無人可滅，除了任由時間磨滅和耐不住寂寞而選擇自行毁滅。
我再也不問一句，只怕我再問會變成傅如霖給我的答案。

「走吧，別廢話，我累了。」
其實在場的，都累了，誰能全身而退。
陰陽男早在進來前，比我們先受罪，可惜他沒成為討公道的人，反成討伐他人公道的渣滓。

以往身心都冷峻的傅如霖，被剛才打破盔甲，先張狂面對陰陽男，再以溫柔微笑撫我們三個因她擔驚受怕的男人、男子和男孩。

一直都笑著，然後沒有再見這個她，最底蘊深藏不露的傅如霖。
我們本該能擁有的她，一直被破事葬埋在她在命裡不用著的地方，懂事把自己安裝成千上萬個保安系統，防止在我們都未及到齊前，都能力保不失。

可是之前她太能做好自己，不藏私心只對人好，被人盯上佔便宜，她也是不好運，一被盯上就不被放下。
我接手寫先先寫簡介，寫手暈倒在她的煙下，然後被人帶走，我記憶猶在是因為她要我成為她活過的見證人。
也是，我付出了精子，產出一個精英，卻沒帶過人生精髓給她參考。
那時的我才知道，原來我睡過去的那些年，不及她過的苦。

傅昀瓷、宋培韻，傅如霖，這三個女人為我付出我沒承擔的後果。
我以為我有命可以補救，原來我回來的時間已經來不及補償任何一人的需要，她們早在我背棄她們同時也離棄了我。

「有火嗎？」「沒有啊...」

「我不會寫進去說你最近有食煙，麻煩借個火。」
我真是天真，剛經歷風起雲湧，她怎會風平浪靜，我受的教訓不夠居然真心以為她是想以煙解愁。

「這是你的煙盒？我還以為是你的卡片盒，整天放在身邊。」
那個小子，懵然淡化自己緊張情緒，小如那時的淡然是因為認命，她接受了。
那銀色煙盒確實像卡片盒，如果我再多加留意，其實煙盒裡也是有打火機，她根本不用向我借。

折磨人這專項，她是專家，把我一個人專屬的懺悔間。
這一借火，把我一輩子燒在無間地獄，只剩下愧疚且不敢對他人吭聲。

「很少食，這是限量版...我其實不愛食煙，但它無味讓我挺喜歡。」
如果我記起『無色無味最毒』的道理...
亦不會變好，是我想多了。

「姑姑，我累了...」少看她噴出那一小口煙，那我們都意識不到什麼，小魚寶沒意識。

「你當然累...抱歉啊小魚寶，是我令你累了，先睡一覺，不怕。」
她走到我懷前摸摸小魚寶的頭，輕言細語說著彷彿小魚寶不會知道睡前睡後的世界。

「你不要嚇我...」「你說清楚，有什麼事可以一起解決...」
這兩句，我和那小子都有說出口，是前後次序不同。

「你們覺得我像沒有想過可行的解決方法？
在你們都不在時，我一個人都想不到此刻的解決方法。
現在有了你們，我連一絲逃生機會都沒有。」
老虎被圈養，牙被磨掉，只剩臉蛋可以震場。

那煙燒得更旺，使我手腳都不能動彈，她有意無意噴向坐著那位小子，我在護理床上抱住昏睡的小魚寶坐著。
我不敢驚擾她的舉動，明明還剩下嘴，怕妨礙到她僅有時間用心而不敢說。

萬一驚醒獵物的逃跑神經，我就成為替代品給她懲罰的獵物。

「我一直排除有人在我身邊出現。因為我會上心，上心就會被人利用。
可是漸漸，我既攆不走你和你，我也攆不走自己離開你和你，現在倒好，有人要我必須離開。
第一個讓我上心的『妹豬』只教會我做一個對人好的好人、那打靶仔讓我意識到要做一個對自己好的好人；
當你們出現時，我想做一個不用再做好人，因為我想有人會為我分擔，再壞也有人替我打掩護。
今次，我不逃避愛，學習接受和付出，希望以後我不怕愛這件破事。」

說到一半，那小子才後知後覺，半睡半醒之間聽睡哭了。
有什麼好哭，之後讓她後悔就好，她會回頭看到我們這些為她掏心掏肺的唯一二人。
可我後悔了，打擾她的本來的穩健防守，因為我們自以為渺小的存在、乘虛而入。

「姓徐的，我傷不起、姓文的，我賠不起。
姓傅的只有我一個人，我還得起。
我對不起你們給過的愛，所以以後不用再給，我還不起。」
她蓋上小子的雙眼，慢慢親吻，直到他不再流淚、忘記呼吸，安睡。

「這枝煙，吃來吃去，只是讓我更清醒，卻從來換不來我清明，安睡到你們擁有的清晨。」
她要我在這間房裡作唯一清醒的人，是懲罰我睡得夠久嗎？
她和我告別，不作聲，只是溫和地展露笑容，我看到是她真心釋懷。

我不要她開竅釋然，一直固執折磨我們就好，一懂事起來，就沒有留影。

徐家的人一個比一個混帳，藉此證明我們同出一轍的基因。
這次換我不原諒你，等你回來求我們的原諒。

看在你因為為了愛我們，給你機會，等你回來。
愛我，愛他，或是其他，記得先愛自己。

就係咁，第四章出齊
多謝大家

係文啊

好滾動又見到你

忠實讀者

有人召喚 推下

召喚我成功
召喚文未成功

作者還需努力，我講出文速度

呢個真但你睇下我秒回係咪值得表揚先

報到下先

早咗到今晚更到時再見

5. 回

我不敢回想，花了多少光陰，才把人追回來。

我終於追回之前昏睡了的時間，成為一個老來長進的企業家，把家業和孩子一同撐起。

我看著幾個孩子孫兒，沒有一個像她，古板討厭固執，棄我如敝屣。

還有一個被她棄之可惜的人，在那天病房後，就被催眠了。

把她給忘了，沒有再當護士，回家他家的建築公司做二當家，我有意無意都把他拉進我們家的生意裡面。

畢竟是她的人，我會看顧。

他沒有當護士時的溫和，漸漸在臉上刷上一成不變的嚴肅，明明我在他面前只是一個會關照他的世叔伯，為何他好像記起了她一樣活著。

我有次問起他為什麼不再當護士，他回答我：

「有意義嗎？我做不到什麼，繼續做沒有意思的事，是虧本的決定。」

我偷偷找到當時催眠他的醫生問，他說：

「他確實是忘記了一些事，但有些潛意識是會寄存於心底，可能他心中有人記掛，或者悔恨，所以不經意會有反射在生活上。」

他沒有這樣複雜，他不是心思單純怎會看表面就沉船在那討人厭、空有外表的麻煩人身上，有夠膚淺。

只有我一個人想念一個人，有夠糟糕，她給我惡趣味且長久的教訓。

我開始找回時間的一天是在一個平常的中午，回渡假開會後被後輩喬孝煊叫住、因為沒有零用錢要回家吃飯的腳步。

「徐老，你現在有沒有空？」

「阿喬有空吃飯聊嗎？」

有人陪吃飯，下去自己廳館吃飯不奇怪，被線眼上報也不會有問題，沒零用錢也能名正言順用公費。

「可以啊，我有興趣想試你家新的廳館，想托你的福不排隊～」

我家沒有人不認識他，他根本在這地方有頭有臉，不用我們任何一人站在旁也能免費吃用個遍。

「開什麼玩笑，我一會去交帶你來不用排隊也免錢，隨便帶女朋友來！我們這裡最欠情侶來玩樂。」

我想在他特意把我叫去吃飯，是要商量什麼事？

公事，沒有。
私事，我的孩子不能自己作主嗎？

喬孝煊是我們孩子相識多年，家中做金融業，協助我們擴廣尤爵士的護老園成高級渡假園區。

由我到我們，用了八年。

我再欠她多八年，說起來我表現比她差勁。

從那天開始起碼計到，數到，因恩到怨的光年，我也真是老到糊塗。

大快朵頤到一半，我們在品酒的時候，他終於說出今頓飯的重點。

「徐老，我今次想幫朋友向你買一塊小地，在舊護老園附近，她來療養。」

「我在這裡有數棟供自己人用的療養屋，你朋友要住多久？」

嗯...很多人對我們的地方打過主意，爛地無人耕，現在耕開就有人爭。
我們早著先機，怎會輕易被人入主其中，怕掀起不必要的糾紛。

阿喬要人有人、要地有地，他的朋友應該是有實際需要才指定護老院的地方住，我在決定賣不賣這個人情。

阿喬聽出我的猶豫，以退為進，給我走我要的劇情。

「暫定兩年...她希望你可以售她一間屋，依她的說話，萬一她在屋內有什麼問題，都不會影響你們渡假屋群的格局和風水，一切都由她負責。」

「可以先見一下你的朋友嗎？」

現在的我就算有不解和猶疑，都可以自動上面，因為我夠德高望重。
如果直面說出的，我會視為不知人情世故，連面都不用給。

這是我學會的倚老賣老、需要領牌的本領。

「她一直都在外地，要我處理好她未來住處才能回來。」

「我這幾個間屋是給我姓徐的家人，其實我已經違反了和我與家人的約定，你也要我對買家有些微了解才能說服他們。」

他的樣子突然顯得有點期待與興奮，我好像要說出他寫好的對白，有時覺得後生可畏會心生忌諱，但我後生可畏太聰明也是好事，在他拿出電話三秒後。

「徐老，電話你接一下。」

『很久不見。』一把清冷的聲音響起，總會在夢魘時會聽到，很慶幸只在清醒時回想到的面貌，不是在夢裡看到，現在聲音響起我不管腦袋和身子都抖擅一下。

『很久...不見？』還在抖了...我對她真是又怕又愛，怎麼在我命裡的女人都讓我起這樣的反應，我對她們向來沒有辦法。

『我要E04那棟。』熟悉的語氣，雖然她長年不在我身旁，那個人在忘記她的情況下，把這種語氣複製得完美。

『不行，我要留給我的家人。』我人老了，她人大了，我們之間可以變得更好嗎？

『你不賣，我不回來。』她慵懶回答，還是各有堅持嗎？那，我們在這段時間中，在思想中都沒有半點長進。

『你不回來，我就不把人還給你！』我覺得時光是一個好東西，讓她忘記對我生氣抗拒，令我忘記對她設下的底線，壞處是我們沒有相處過就已老去，沒有人知道時間倒數餘下幾多分秒。

『你留住他？為什麼！』她不知何時練成一把清冷的聲音滲著怒氣，音調沒變卻讓我更為心寒，我不承認我是害怕她，只是和她相處過有落下點陰影。

『我沒有刻意留住他，只是他沒有當護士，回家去做他的大少爺。
我把他帶來，是為了讓他半途做事，創點成績。
我沒有做錯，他也沒有記起你，但一直都沒有結成婚，你還有機會。』

可以把陰影一時化解的決心—搞事，她都算折磨得我夠，我作為小報復，可以影響到她一時心緒不寧也算是報復成功。

『你別多事...我要住E04。』 果然她停頓良久才能回嘴我，但回覆和時長，不像她一直的良好駁嘴的習性。

『好，你先回來，未裝潢，是要看你的意思，本來就是留給你作主。』現在物歸原主，一切元神歸位。

『那我到了又沒完成裝潢時要住在哪？』我怎不知對面有個心急人上，不知是那個屋子的問題，還是人的消息刺激到她，居然會對這種對她以前而言屬小事上心。

『我們渡假時住的主屋，你放心我們都不住在那裏，我安排一兩個幫傭給你，安心住～』

這種在我來說的是大事，以前剛醒來智商來不及同步喚醒，現在很快安排得明明白白，懂得為自己謀福利，最不可能的人都懂得回來有什麼事不可能。

『嗯，後天回來。』

『好！』

我獨自高興收線回味一會後，將手機遞向一臉興緻盎然的人手上，只是我沒有收回手，因為我等著他給我一些我遺留的事實。

「你什麼時候認識她？看來喬世侄你瞞住我們很多事情...」我最後掙扎完畢還手機給他，若不是有很多線眼在外面的透明玻璃觀看，我一定把他的手機當作兇器，把這個臭小子宰了。

「我在讀書時期認識Carson他們，在初期在國際組織時才認識Iris，所以我對於你們是家人這一件事不知情。
真正知道是，她出門口後、所有人都接受催眠前。
但我一直都探知不到她的情況，就不能和你提起，我認為徐老你不需要沒有作用的假希望。」

話裡依然有所隱瞞，他故意隱瞞之事我當作是一時誤會，他不是一個傻人，表裡表外都為我們家的人和事業作過付出。

「那她現在是什麼情況？」只是希望他的『有所顧慮』，不是很大的事，但不是大事，他也不會用心瞞...

「不錯，我角度看是不錯。」嗯！看來是小事，我多慮了。

「所以你也知道阿哲是她的...」心底又有一陣害怕，那兩個人的太過執著，而喬孝煊的情史比自家三十出頭的么子精彩。

「知道，不然你覺得會不介意有我們之外的人摻一腳，她不在時我就是她的把關人，當然是要替你分憂。」
他一面清心寡慾、收心養性的樣子，讓我不禁失笑。
也是我家女人都是多陰謀詭計、虎婦狼心，怎會有笨蛋接手。

心底裡想到，如果笨蛋都可以再成雙成對就好，希望忘記過去再來愛過，遑論往昔對錯，再活過。

「還有什麼你認為重要、而你忘記告訴我？」我想到我請人吃飯順便吃虧一定會被線眼上報，就算獲得一個活人的情報，今頓好像是便宜了那臭小子。

「最重要是她要回來這件事，我沒有忘記，詳細的事你還是問她比較好。」臭小子，你以為笑一笑，世界會更美妙？

錯了，我剛才如果少了點腦子，把人認不出來，你就害我就成千古罪人，從此我的世界就萬劫不復了。

「這頓好吃嗎？」還笑...
看來真的在萬花叢中沒有受過半點傷，由其是含冤草變霸王花的變形攻擊，真是膽大包天。

「好吃～」

「以後自己排隊。」

那天我回去E04和主屋看了很久，把沒有想過、不敢想到的都想過一遍，這種劫後餘生的幸福有過一次就好，不用三生有幸的持久悠長。

我做好心理準備，才敢回家，自從八年前，只有那一次正面和老婆說起她後，再沒有提起過，自己的錯自然會生怯意。

做錯事可以補救到就沒有問題，可是沒有補救的機會，那種無處收拾又會不斷叢生的悔疚感才讓人痛苦。

其實我回家的時候不太晚，孩子們早已帶著孫們回家，就是說我老婆已經清場，方便我慢慢說出來。

「老婆，她要回來了。」不知道她們在彼此心中的位置和形象是什麼，但在我心中，都是一家人。

剛才我說那一個『她』不是常提起，所以我老婆她想了很久才理解到是說起誰，唉...

「那你準備好嗎？」

「你準備好嗎？」

沒想到，她會這樣說，唉...如果平時她對我都這樣大度就好，零用錢就不會整天不夠用，不能在下屬和孫們面前裝樣子。

她走近我卻沒有安慰我的舉動，哪怕是握一下我的手都沒有，面對面站著和我說。

「我有四個孩子，現在多一個女兒，有什麼問題～相反是你，別再惹她生氣，讓讓她，女生要寵著才好！」

她是真心真意，要我面對我不曾負責過的責任，不會再有這種補償的機會，她給我再苦也要受。
而老婆的大度，只是因為她已經在我身上獲得到這些年該有的關愛、面子與孩子的相處時間。

「知道老婆！」她知道要將我還給那個人，也是站在好人位，要預約看我這丑角演這齣出醜戲碼。

我正在想著辦法爭取多一點零用錢時，突然在孫兒房間聽到嘈雜聲，一聲聲『嫲嫲、爺爺』之後聽到最大的那個臭小子調侃我。

「爺爺你又惹奶奶生氣了是不是！」

「沒有～你們今天怎麼回來了？」我發現我在這個家的地位很低，儘管在外名聲遠播，相信是關於我沒有零用錢收賣人心，不關乎沒有個人魅力的問題。

「停課啊...爸媽都嫌我們麻煩把我們丟來，說要我們當孫兒的一起來和你們住。」怨聲載道是來自不能上學和朋友一起玩，他們絕對不是連續劇《喜愛返學》的群演，只是他們回來得都不是時候。

「但這幾天我們都有事要做，不能帶你們，乖乖回家。」這下子我要發揮一家之主的權力，把人攆走，我準備將專注力孤注一擲在那一個她身上。

「那你把渡假屋的鑰匙交給我們吧！我們會乖乖的～」一個個都是精明小孩，真是沒有吃虧的份，現在這情況很難辦...

「嗯一起去吧，反正你我兩個人搞不定她，她在看孩子的面上會好說話一點。」老婆真是明察秋毫，我怎會想不起，她的脾氣和她對我老婆的看法我摸不準，暫定是整體感覺是差，有孩子的場面可能真的比較好。

「說到底她也只不會給我好臉色，你們都不會有問題的...」我在打量孫們，發現孫們很醒目的打量著我們，懂看眉頭眼額，帶過去應該不被她嫌棄。

「你要不要聯絡一下阿哲，她要裝潢～」在孩子沉醉在可以去渡假屋的快樂，而我剛思量完帶完孩子去後家庭地位再降階的煩惱，又被老婆指入迷津。

「你就把我推去死！她脾氣大記仇，我年紀大經不起她折騰...」不顧我在孫們心中僅有的形象反對，他們都不會被她遷怒，只有我一個倒霉的禍！

「小魚打電話給阿哲，叫他明天過來吃個飯，叫他空出一天藉口陪你們玩。」

我老婆、他嫲嫲一聲令下，這小魚寶差點手就神經反射撥了輪打了電話給阿哲。

「你們這些老人家在出什麼壞主意？文哲大佬上次差點把我帶去他公司弄殘我，你們別害得我太慘。」

還好他會記得教訓，文哲川和我家孫兒都有良好關係，有時孩子都會黏他外出，但好像上一次魚籽和他媽媽說好帶他去遊樂園相親的那一次，受苦的是魚寶要去跟阿哲賠罪一整個暑假要去新地盤觀察。

我們看到小魚寶由白皙的魚柳，變成加了豉油的老魚肉時，我們均沒有心疼。
畢竟小魚寶作為長孫，而他沒有什麼理想，那提前接觸家業。
如果沒有抗拒就深造下去，他們的父輩都是由低學起，他們亦同樣。

「薑蔥蒜醋你們幫你魚寶哥哥，然後再幫我和你們爺爺，不幫今個月的零用錢不出。」
可能是以為我不作聲是發脾氣，老婆在這個時間差裡助攻，我忽然聽到好像—
自己的零用錢和孫們的零用錢已掛鉤，如果他們有什麼差錯，就把我的也給連坐了！

「嫲嫲你這樣不行的！」我也不行...等等，我早就不行了...

「明天有一個你們的長輩來，不把人留在渡假屋裡，你們放假都不用留在渡假屋過～」
這手段一個比一個能玩，難怪我一輩子都逃不出她的手指縫，希望回來的那位都再也逃不出來。

「爺爺～」「你嫲嫲說了算，我贊成！」

「靠不住的爺爺...」「早點睡覺吧～」
人都願意回來了，怕什麼～
我沒有興奮發矛的情緒，安心的睡好一覺，因為要應付她、準備應付老婆和她，需要應付孫們和她一起的場面，一定會很累。

可我沒有準備到，我和她重新見面的那個場面。

「很久不見，初次見面，你好。」

她的從容有點出乎我的意料，如果她此刻的寬容可以配搭她以前的形態就好，我見到她一時之間沒有喜悅，只把以前積存下的擔憂一次過傾倒。

「你好，看來你很清楚這個老傢伙性格。」

幸好，有著熟悉我的人為我解圍，可我不能為自己開脫，因為這次的錯過與過錯都不是她回來就可以補償。

「要他哭夠才開始自我介紹，應該要明天才能夠聊天吧～」

我的她，變不同了，居然會為我解脫，她怎能在沒有和我相處的時間裡仍能把我摸透熟悉？
還是，她一早摸好我的表裡，才能把我留在家中安坐八年之久，沒敢有等不及的七年之癢。

我預想會很搞的場來沒有出現過，一下子能讓我家的人笑聲四起，彷彿她去了一個人生訓練營，學懂會做人處事了。

「找兩個壯丁來推我吧，順便自我介紹一下，送我暫住的地方。」

嗯...就是她坐輪椅之事，讓我哭紅了眼。

「姨姨好，我們是薑蔥蒜醋，魚寶是大哥，我們還有一個小妹叫魚籽，她正在外地比賽。」

孫們的你一言、我一句，把氣氛炒熱，只有小魚寶沒有出聲，和我對望。
他當年太小又接受過催眠，怎會記起...

希望他心頭有泛起過熟悉感，卻過只有一面之緣的姑姑一向給人留下強烈印象的技能，證明她的吸引力過了許多年後仍發現有效。

「你們差了豆豉還是豆瓣？怎會這樣改名...」

「薯餅薯條改得很好？你也是半斤八兩～」

她似是怪責我們為孫們改的小名，但我是學她這種以食物作名的習慣，我想看到她說起小輩小名時的笑容，她這種惡趣味也是種在我心頭上。

她把專注力放在孫們身上，在途中沒有在問什麼問題，在入門前才再次問起：

「牠們還好嗎？」

正當我想回答時，魚寶卻搶先回答她：

「薯條前年走了，薯餅還好，姨姨我已讓人帶薯餅過來。」

「應該很老了...就別來了。」那年的場景人物依舊，呆坐一旁聽到答案的人卻倒轉了角色，而我不知道魚寶什麼時候叫誰帶薯餅來，她語中的輕嘆如千斤重。

「我都帶來，怎麼又不用帶？」從門外揚起語帶暴躁的抱怨，其實我們當中只有這一個不知情的人變了，變了和以前的她相似，強裝出的霸道和天生滲透出的霸氣始終有分別。

在他潛意識無意識下，作出沒有意義的改變，但我沒有立場阻止他改變，因為連構想去阻止他亦是沒有意義。

留意到她人的安靜得很，大概是又回到多年前她的回憶裡，沒有意義的回想，將遇見也歸類成沒有意義。

他把籠子放下，將貓放出，精神忘記回籠，眼神盯緊著她。

她只是望過一眼，就撇頭看著我：

「有客人，不早說？」

眼裡淡無光影，我不知她會這般心如止水，還是早已心如死灰、她對他的感情早已灑漏在歸家的路上。

她甚至連責怪的意思都沒有，是我、他，還是她，都對彼此沒有愛了？

不然怎麼三個人都用錯方法，以為已經愛著彼此。

唯一可以讚賞的是，我們都一樣笨，忘記大家都會隨時間去進步，又同時重複大家以前的人生。

「誰是客？叔叔阿姨，她是誰？」

他冷下臉來問，我不知應該怎樣怎樣回答，因為我心裡面，突然對『客』這個字敏感。

「是我們的...」

「是親戚。」

「女兒。」

「是我們家的女兒，姓徐。」這一下子，她的名字就不再重要，他不會知道名字，就減低記憶開啟的機會。

「我們有姑姑？」又是小魚寶沒有陪同同輩在問，他心底裡可能有和我們相近的答案。

「我不會給你們零用錢，不用叫姑姑。

哪個誰是外人，我想現在你知道吧。」

然而那答案會親口答覆你，該怎樣做，才是最標準答案。

我和老婆相視，不敢說話，因為關係裡面只有兩個人，誰也是誰的外人。

「那你對客人的態度，比你的家人差得還。」他氣不過來，選擇用最幼稚的方式回話，把他一身貴氣公子人設打扮給毁了，難得建立了新一個身份氣質，在這個關鍵時刻起不到讓她會有刮目相看的作用。

「你離擁有客人的自覺，也是差很遠。」她由身到心都沒起過波瀾，把他界定為『客人』，我要抓個時間問清楚她在想什麼...

「都來吃飯，別吵～你們都要有作為長輩的自覺，小的都在看。」
我老婆溫柔背後的強硬，把難看的場面一力扭轉，全場人都乖乖聚坐在一起吃飯。
我心頭上有很多想法，只敢想不敢問，問得一條又問不到另一個，慌亂得很。
每個人臉上表情皆都說明『我有事』，那我都不敢亂惹事，唯有照正常事序排程。

「阿哲，你可以在這一個月裡把E04那棟的裝潢弄好嗎？」

「可以，E04不太用多設計...」阿哲心不在焉的吃飯，大概是他也知道有麻煩再惹上身，不想要沾上邊。

「你的服務對象是我，要加很多。」
麻煩自動搵上門，也不容拒絕，就算阿哲忘記了她有多些麻煩、他有多大的性格改變，也一如既往被她吃定。

「你住？不如去療醫院會好點。」「我也想，你幫我問問他們放不放人。」

他們以前相處的時候，一個願打一個願捱，哪有過針鋒相對，我被老婆和孫們以眼神激光圍剿，我不是沒有事前通知眾人，而是我真的很冤枉不知道他們再碰面時會鬧出事來。

我用眼神要孫們解凍場面，老婆也和我同步，任務下達了他們必須完成。

「哥…求你了，我們停課幫你忙，你來陪我們吧～」「哥我們沒零用錢過日子...」

「行了…一會一起去看看E04有什麼要作出改動。」孫們誠懇的樣子打動了他，一如之前他用九個月的誠意打動了對面那位，他好哄多了。

二人再沒有交談，而我們都很有默契把東西很快吃完，把人趕走交由孫們『水魚交融』，我要和老婆一起分析現在的情況該怎樣應對。

根據魚寶的形容，大家都小心翼翼地圍在她一個身上，一直口不饒人的阿哲都不敢造次，她的氣場確實是多年不變的強勁。

「有多少個房間？」

「除了套房，另外有四間房。」

「我要一間套房，你們幾個自己挑，總之計好所有兄弟姊妹，每個人都有得住。」

「姑...姨姨，這樣可以嗎？」

「我不是你們爸媽，只要不是在我這裡亂搞男女關係，我都可以接受。
我不要這間屋是白色，三天內刷好其他顏色，獎勵是最新遊戲機。
至於你，把教他們如果配搭顏色，在公共位置放置大書櫃就可以，看我要用輪椅的情況，把保護和方便我的設備都配上，就這樣吧。」

「我會帶工人來做，一個星期材能交屋，本來就要這個時間，有他們更難準時完工。」

「用你的方法教他們待人接物，做一些簡單的事情，學校沒有教的。」

「嗯...你這個情況也是需要幫傭。」「我有自理能力，也會煮食，所以這間屋的人都不會餓著。」

「我不放心，你這種自大的人，怎會照顧好人...我來住，直到他們回去上課為止。」

「其實這算是我的家事，你登堂入室，為了什麼？」

「他們也是我看大的，別害他們身心發展不好，我也是有地位的人，聲名受損的事我不屑做。」

「歡迎大哥～我們這個渡假生涯靠你了！」

這是小魚寶寫的，他沒有記錄這些對話和情境的習慣，我會多加訓練他，他會是寫下新一章的人。

晚上把某人送走，也把孫們都攆去睡覺時，終於展開正式的家族對話。

我們手中一人一杯濃醇的老人茶，她手中的是酸澀的果茶，她們都沒有意願想說話，就我一個人開題。

「你的腳是什麼問題？」

「出了一些意外，日常生活沒什麼問題。」
沒有想像之中的瞪眼和沉默，她緩緩說出她自定的答案，慢慢喝一口茶。
她的風平浪靜，是因為事實那塊大石提前壓過，小石起不到海浪重覆衝前盪後的大災難。

但我的心彷如受過一輪災難的痛楚，測不到痛楚等及，陣痛綿長未止。

「我知道你的事情後，把他都給教訓一頓，以後把我當成媽就可以，我沒有抗拒的心態，除了媳婦外多一個女兒很好，比那些臭小子更貼心。」
我久久不能說出話來，老婆沒有用討好的她，而是真誠說出實話，連我都是第一次聽到她真實的想法。

「你沒有不高興的情緒，我也放心，始終我也是受害者，說不出口對不起。
至於我的身份，我不想曝光，我不太習慣和人打交道。
而孩子們是我真心想了解他們，沒什麼能給他們，不如就好好和他們溝通。
你們不介意吧？」

她沒有喝過那杯茶，說完話不乾不渴，理直氣壯。
我一直都不敢叫她小如，直覺覺得她不喜歡那個稱呼，和以前的她。
但我不敢叫她作女兒，我怕她依然不認，我連寫這一本都只能用『她』字...

是我沒用，是我對她人生沒有用。
對不起。

「不介意，你們兩個舊情復燃時不要被孩子見到什麼親密鏡頭就好。」
她們兩個能有這樣融洽的相見，我人生已圓滿，不敢多盼她會對我有更多的包容，維持現狀就好，假若會隨我表現變化的話。

「我不會和他重新開始，你別多管閒事。」果然，如果有減分制，我一定瞬間負分，爭寵比賽即時結束。

「那你怎麼給他住進來？」老婆難得想八卦的樣子給她引出來，我想八卦的心也繼續安放在她身上。

「孩子喜歡他，他是負責裝潢的，他這樣才能保障準時完工。」我心裡面覺得，她也是真心，因為孫們才讓他住進去，我居然在擔憂他們不會再有機會一起這件事上，但我又會在為機會渺茫的事情多加想像。

老哲忘記小如，難保傅如霖也忘記了文哲川。
唯有心存僥倖，人到可以再重聚，感情都可以再燃起。

「小如，你真不需要幫傭？」
就算她有自理能力，孫們亦有一定的自理能力，但一時間屋內人太多，照顧數個半大的孩子有難道，她也是有機會需要人去照顧...

「我和他的廚藝不錯，他也會做家務，我不擔心。」原來她是想好，把『老兵』召來照顧孫們，我應該想到她這種要面子的人，沒有一定的自理能力就不會回來丟人現眼。

「我可以每天都會來。」「你當然可以，你旁邊那個天天哭哭啼啼就不了。」
老婆牌強力攻佔她的世界計劃正式展開，而我二話不說就被掉出看顧名單外，被嫌棄到極致。

「我感性不像你冷血，都不知怎會生下你...」作為一個遭受白眼的老人，我選擇口不擇言，當一個倚老賣老式的實習老人。

「你再說一次。」

電話那頭出現過的心寒聲音，聲畫同步在面前呈現，長年聽著的驚嚇聲音同頻響起—

「你剛買的收藏品，送來這裡當新屋禮物，你今個月的零用錢當是裝潢費沒收。」

沒想到我的女兒看戲看得開心，居然會說出一句我和老婆完全沒想到的說話：
「大媽英明！」

我老婆把杯茶喝過乾淨，定眼望實她：
「叫媽。」

我不甘示弱也裝模作樣，指明她：
「叫爸。」

不經不覺她的杯子裡原來已經沒有茶了，她看一看覺得有點遺憾：
「看你表現，謝謝媽。」

「乖女兒～」
她喚得虔誠，她聽得入神，也就是最佳畫面。

老話依然—沒有一個像她，古板討厭固執，棄我如敝屣。

我洩氣得很，把手中的茶清杯，不得人愛、不得人心的老人理直氣壯要成為倚老賣老人！

她直接變成我老婆的乖女兒，還沒有成為我的好女兒的自覺，我以後在她未來裡還須努力...

回來就好，眾尋一生人，獨約一個人。

第五章出齊
實不相瞞...第七章未寫
睇下我幾誠實
原諒我

催眠 係咪第四章 最後嗰度？

係啊

跟住喺第四章最後
個視點由 哲-->爸爸？

如果冇理解錯
第五章都係爸爸角度

好彩我理解能力仲喺度

你勁喇最叻叻係你

串我嘅

我讚你
因為曾經有讀者留言都覺亂，但我都唔知點解釋
當時嘅解決方法係話會有其他平台可以易啲睇、方便梳理故事內容
不過我唔叻解釋，你咁樣講下我cap返畀其他人就得
感謝雷拉姆巴

每日一推先

Hi雷拉姆巴

你好呀
陣間叫個唔係P牌嘅嚟推

你係咪mon住我

感謝你地成日為我推po
我認真寫緊第七章但我平日都出得比較慢
Lm呢個帖同Like&Follow IG/FB
到時到候我會出po同大家講聲更新咗
多謝你地

我一有人留言就睇
邊有可能唔覆你
無你邊有咁多人入嚟睇

我都冇做過啲咩
你實力嚟㗎嘛

多謝你欣賞
感動到我唔識覆
唔想畀你覺得我hea緊你

有人召喚
留名

推啊

我今次遲咗覆唔好意思

好期待會唔會有突擊文

唔洗秒回㗎喎

我都好期待

你又mon住呢度

一路都有mon

有番外今晚出
你唔提我都唔記咗

有你真係好
我頭先終於mon唔切

你咁講 小野菊會呷醋㗎喎

阿菊先無咁小氣

我呢盞燈都係收收檔先，交返個場俾你兩個

哇要召喚另一位進場先
我都退場

大家唔好意思聽晚先出番外篇原諒我

係咪要另一個

我都走先

唔好走
挽留啊

阿菊你認住佢我咩都唔知

哦阿菊走嘞你曳曳

唔好咁 好慘
唔好走啊

我聞到出文嘅味道，跟住浸味行，行到入嚟
發現

今晚

樓豬俾人追文

番外—未來

「薯餅～薯條～去散步好不好？
有你們這樣對待主人的嗎？天天幫你們撿屎執尿，三催四請才下來散步，把我當工人...」

「你別來這裡就不用溜牠們，回家過年吧。」

「你就說得輕鬆，你不用被人問長問短...
我由中學開始就被人問有沒有拍拖、現在問有沒有結婚，但重點是—我連別人丁點基因都沒有接觸過！
可以幫我拿一張渡假屋的房卡，當是獎勵我最近學業成績好...」

「哦，我想想。」

「有你這樣聊天句點的嗎！靚姑你不給意見、也不答應極不厚道。」

「你當年也是這樣幫你家裡人向我逼供，現在我也是被問的一個啊，不是特例。
我的房卡在哲那邊，你想要問他。」

「在姑丈哪？你們一起去渡～」

「他住在那裏。」

「靚姑懂壞～姑丈終於攻陷了你吧！」

「有個人幫忙做家務，收留一下，他新房裝潢好就會搬。」

「不會搬了，他已經搬去他很想要的『新房』。」

「你信不信我現在打給你爺爺，打包送你回去。」

「爺爺會感謝我，然後叫你送我回來順便吃飯，畢竟他最近被收緊銀根、再收緊我的銀根，奶奶出手他招架不住的～」

「你也招架不住，來想把我請回去不是嗎？」
「對！可憐一下我吧靚姑...」

「把我上次給你的文件簽簽，我考慮一下三個小時後回去食飯。」

「不簽，我不止被人收縮銀根，我怕的另一條筋也會被人收。」

「你不說有誰會知道。」

「當我再收到時他們就會知道。」

「累了...想走開一段時間。」

「不准。」

「我被安排了，沒得選，你知道的。」

「所以說為什麼有事總告訴我！」

「因為你不會阻止我，也不會有能力阻止我。
你爺爺哥哥我有抗體應付，可是樓上那個，我沒有絲毫抵抗力...」

「你留下的，不只是一個他，還有你們的未來。」

「以後不要再叫他姑丈，他不該只日做你的姑丈，他可以是其他人的父親、姑丈和爺爺...」

「你打算要怎樣做？」

「你不要有壓力，其實我都安排好，只是要麻煩你簽個名、畫隻龜，有空的話傳個假話、作個故仔。」

「你怎樣安排他...」

「老方法，畢竟我捨不得他...
反正你大了懂得避開他，我不在很難有東西引起他回憶，有關我的記憶。」

「我們這家人真是一個比一個混帳～」

「回家吃飯吧小混帳。」

「先吃還是姑丈做的蘿蔔糕，然後一起回家吃飯～
先問定你，如果再有薯字輩，是不是叫薯片？」

「你可以自己創一個字頭，都是叫兩個字方便點，僅供參考。」

叫薯名片吧，同出魚/如輩，我會勉為其難延續你的謊言，再打造你我共榮的未來。

一個沒有你和他的未來。

番外—情書

不知是多久之後，才有人打開這一封信呢？

我期待打開的是一位小帥哥，或是小美女，而不是垂垂老矣的人。

畢竟我的情書和情愫都是給了年輕的那位他，不是現在的他。

如果是女生的話，比起花言巧語，更要小心對方的體貼入微，因為慢慢你就會淪陷。

如果是男生，那麻煩你主動點，把人顧好，就離不開你。

我的他，把我顧得很好，只是我嫌自己不夠好，跑了。

要找人過一輩子，就不要找我這樣不知好歹的，那麼好的人，值得有比我更好的人在旁。

不知最後他屬於哪個她？
他也可以，他本人喜歡就好，我不太介意。
畢竟他對過我好，我就不用對他負責補償，隨便有個人安撫他，最合我意。

所以他過得好嗎？
不用照顧我的他，是必須過得比我好，好向我炫耀—
沒有我，他過得很好。

為了讓他知道，這是一封經過自省的情書。
請容我真誠向他的表達一次我愛你，比我親口說過的更真摯。
我口是心非慣了，或是對著他順口了。

同時，我早已在心底確定了愛你的事實。

但我們都需要正視，這一份愛早已過期，而愛你這件事我不打算續期了。

過期而來不及續期的愛，需要有罰則，
我接受你沒有限期不再愛我的懲罰。

因為，我真的想有人去代我愛你下去。

滷水海哲拌魚腐
不是Iris to Lou

追到喇而家

唔好sad end得唔得

不如咁喇...
雙結局好嗎？

我feel到會係某寫手式happy end

會唔會有老哲視角番外

邊個

想睇我就寫

好想睇

來吧
佢真係點寫都係慘豬

west wing

唔緊要 來弄哭我吧

我喊完寫到就嚟搞喊你

好想喊好想喊
咁夜都唔瞓？
你喊完？

未喊啊
晚安

早唞啦

6. 罰

我昨晚罰抄這本莫名其妙的攻略，現在要實際下手寫，實在寫不出來。

她和我之間，就像歷史和野史，我有齊人證物證驗明正身，她就是任由他人口中無憑可亂寫的記錄。

那本只有兩個人寫過的攻略，叫做證明到他是有存在過，如果不是那兩位，我根本不信眼前這個人畜無害的她，就是攻略裡強無敵手的那位。

在我看到的她，史實與現實均不符，雖然沒有由當事人口中聽過她的存在，但第一手記者那一手美字是我被逼學習看慣的，第二手老者的心口合一、有碗話碗的性格還是一眼看穿。

哲哥和爺爺怎會栽在這個女人手裡，又或是說，怎麼不會栽在這個女人手裡，根本不是對手，為何要挑上手惹麻煩？

書中三人，連爺爺的個性都改變了很多，我覺得他們的改變，只為了迎合歸來的她，只是她也改變，將他們付出過努力的改變，變得不重要。

我不想因為要寫這一本無聊書而成為第四者。

哲哥把他不記得的千依百順換成她以往的冷漠無情，爺爺早把他的尊嚴地位換成對她的低聲下氣，靚姑字裡的鋒芒畢露好像是穿鑿附會，確實是三人都不再是書中那樣相處。

靚姑和眾人相處和睦，但微笑背後是滿盡疏離，對爺爺的奉承甘之如飴，對哲哥淡然處之，我不覺得她有放入書中有過的真心。

壞心的說，她就像回來受罰、受刑，沒心接受眾人的關心，卻逼著自己留在這裡。
是因為爺爺、哲哥，還是因著嫲嫲和喬哥？

腦中從沒有一次想過是因為我，當然我現在才知道，她為何是這攻略裡終極老大，這種能耐不是老練和老人就可以做到。

我覺得，她用生命去報復著愛她的人，太恐怖。

我無意再看他們都彬彬有禮地周旋，這個家的平靜多了很多年，不如讓她按捺不住撕開假面具，把所有人都變成群魔亂舞就好看。

不想爺爺再卑微求和，不想哲哥憶起再生事端，也只有嫲嫲這個半局外者，和我一樣不知前事、又需要為下回分解的人去筵開這場鴻門宴。

最重要的是，她尊重嫲嫲，她對我不同於弟妹需要笑臉相迎應付，而是和我淡如水的溝通，大概是她知道我夠懂事，不用和我表面打交道。

她用成年人的方式對待我，我很滿意，畢竟我的成熟是為了配合不同的成年人，看來我做人計劃是用對了。

我鼓勵爺爺去著嫲嫲去和靚姑聊天，然後我陪同她去找靚姑，事情發展得順理成章、各人舉動合情合理。
之後談起來，原來他們都猜到我會按捺不住推波助瀾，所以等我出手，正宗是『精人出口、笨人出手』。

我口和手都出了，但得來的獎勵，似是懲罰，要用我的年月換功成。

待到有一天嫲嫲著我陪同找那位看書發懵的人聊天，她們之前的對話過裡無僭越對方心思，明明兩人都想深入聊一次，偏偏兩人都顧忌雙方的禁忌。

二人都誤會對方禁忌的定義，誤會對方在家人界限的分野，誤會對方在心裡的份量。

「靚姑，你回來是不走了吧。」

我開了一個我認為不錯的頭，眼前兩個人都有了興緻，開展對話。

「暫時不走，停留一下。」

靚姑明顯經過思索後的回答，不明白為什麼想一想才回答，有什麼事要遮遮掩掩？
善意的謊言，無意的實話，是藥還是毒，都是交由醫生決定使用比較好。
即使是毒，也服得心甘命抵，要死拼活都要讓專業的來。

「你住得慣嗎？裝潢快好了？」
嫲嫲眼神裡想問的是：『裝潢的那一個人，你還慣不慣？』

在我看來，哲哥和她好像一起住過一樣，由煮飯到指使我們做事的默契真是如出一轍。
我有想像過，如果靚姑和哲哥生孩子，那小寶寶一生下來注定沒好日子過...

「我住得慣，裝潢的事我不太清楚，要問他。」她眼中的閃過不明情緒，只是望向我，指望我代為回答。

「應該都快好了，但你真的由著我們亂來？」
哲哥明顯對靚姑的態度不同，對她話帶嫌棄卻會動手幫忙，對我們就著我們自求多福。
這種有異性無人性的典範，我從長輩中切實領悟到，靚姑就一如她當初讓我們住在一起的承諾，不管不理我們幾個。
「這樣不行，房子是你住的，怎能任由孩子胡鬧...」
她在嫲嫲嘮叨間兇狠地盯住我，我沒有亂說，而是在說實情，真話向來都是有傷人。

「我允許他們放假時來住，也放置好比學校難但有趣的書，讓他們有時間來看。」

靚姑貌似有難言之隱，而我沒有留意嫲嫲把手裡的茶，本將送入喉中，卻停下來。
「那些書確實很有趣。」我有讀過一些，裡面內容包羅萬有，只差我們想參透哪一個範疇。

「是你母親寫的嗎？」嫲嫲沒有喝一小口就放下茶杯，選擇大方把話放下，我一時沒經大腦說話，挑起不應該出現的話題。

「對，我沒本事發揚光大，就看看有誰可以。畢竟是成功的學術研究，埋沒實在可惜，你介意嗎？」
往事已矣，但斯人依舊，我不擔保他們有沒有餘情未了，愛恨情仇某一種說出口都會惹出大禍。

「不介意，她確實留下了很有份量的資料，只是你也很聰明為什麼不去研究？」
成熟的人處事，就是不會在臉面上有波瀾，我不用多心她們心底腦海裡的地震。

「沒興趣，這種研究沒有背景，很快被人搶走。
那時以為當個專業人士、讀醫可以掙錢，哪知道讀完、做完都沒有錢～」
成年人不會幼稚到，為不屬於自己的東西多作爭奪。

「當年我不知道...不然可以...」我不解，成年人為什麼總喜歡向後看，把責任都攬上身。現在我比較高興是我可以在一旁吃餅看戲，不用參與或撥弄她們進行，我不被獲知過的話題裡。

「那位姓宋的不會讓你知道。」
是管家宋伯嗎？
是慈祥的老人，從我出生到現在，均對我們家上下呵護備至。
把靚姑小小年紀一個不顧、掉在外頭，不像他會做得出的事。

「他知道？為什麼不告訴我！」

「有些原因我說出來就是逾越，有些原因我確實不能說，所以不知道就算了，不用徒增煩惱。」

嫲嫲的情緒和反應有點過激，靚姑的表情漠不關心，在宋伯這個人上，她們有著說不盡的意見分歧。
她們不說，我也不想知道，畢竟要把一個人的印象撕開再重刷換新，是需要勇氣接受，而我並不希望宋伯在我心目中的形象被破事影響。

我再成熟一點才會想到，向來都是人把事搞破，而不是事把人毁破。

「我要為你出口氣嗎？」
嫲嫲可以怎樣為靚姑出氣？她向來都不是像二叔一樣的狠角色，真是笑笑就過了，不要上心。

「現在才動手，就成為人們眼裡的小題大做，不用了。」
靚姑當真了？是覺得突然有人會為她設想，而感動輕易相信？
書中的她有仇必報，何來大度，她要是大度，就原諒了爺爺，不會走掉八年。

現在裝清純給誰看？

對，我又後知後覺是我...
這又過了數年才明瞭。

「那我們要提防嗎？」

「其實他沒有害過你們，我這件事中他站在你們的角度，去蕪存菁，他沒有錯，實屬無比忠心。」

嫲嫲向來是整個家的指揮，沒有人會質疑她的決定，導致我未曾看過嫲嫲要問他人意見的時候。
要界定靚姑在我們之間的地位，她雖不是敵，但論親疏，確實不親。

為什麼嫲嫲會問她，不問問爺爺、爸爸或者家族裡的其他人？

可靠的人，不論年紀、不分親疏都能任用。
怎麼不考慮一下我？

「靚姑，你什麼時候知道爺爺是你爸爸？」

我意識到嫲嫲從沒有把我是可靠的人，故意要觸碰禁忌，要嫲嫲看清靚姑，一直都秋後算賬的性格，小心一不如她意就把嫲嫲給報復！

「你這樣的年紀，無緣無故下發現，沒什麼感覺。」
靚姑的眼神突變，書中的人在我面前活靈活現，我好像預定了今次攻擊回力鏢的力度是我難以抵擋的痛。
不後悔，小魚和小如，只有一個能是家人心中的光明面，總有一個是要當陰暗面。

「有家有依靠，你沒想過要認他？」
我們之間終須一次釐定定位，她不慣被做好人，我不能做壞人。
各安天命，不爭不搶站定在固有的位置。

「不要說過去，現在也沒有想過，找人依靠不是我的座右銘。」
靚姑的表情是看不起我，完全沒有掩飾，嫲嫲緊張得以為她會用一句把我激得衝過去打架。

「那你為什麼要回來！」
前人用恐懼種樹，變鐵樹強硬不開花，有我這種不怕死的後人，把生命拿來灌溉一下，希望鐵銹線都能跳掣炸開心。

「因為你爺爺太麻煩，我怕好好的一個人風流快活，也會被他在心怨死。」
靚姑一反書中常態，沒有冷眼低語對應對手，談笑風生化解嫲嫲的緊張和想打死我的怒氣。

這個好人，我不允許她當，可我允許自己當一回壞人。
「嫲嫲這是你們老一輩說的『轉死性』？」

「對啊，我轉死性，什麼時候輪到你時，希望你學我一樣承認這個糟糕的事實。」
靚姑快速承認，不止嫲嫲盛怒，我成功惹怒了她，但她話裡有話，我不明白。
我這個性在這個家裡打造得合切合格，反而她這個外人，與我們家、家裡人格格不入。

「你別跟這個小子動氣，我教...」
對於嫲嫲的幫口，實在不敢苟同，我就不相信，引不出她的破綻。

「我只是不希望他有遺憾，所以選擇留下來兩年。
以後一走，我就不會回來。」

向來都不太相信我家的人所就的話，太多次反口覆舌，我先記下再聽聽，她的承諾是不是能夠兌現。
女人，還是中年老女人，以我上學的經驗，是不會聽和做年輕人的話。
不奇怪，反之而是我們要求一件老而不做好事，是我們不宜。

「不管去哪，你都是我們的女兒。」
嫲嫲走近她的輪椅旁，撫摸著她的頭髮、臉龐和雙手，寫出來讓那兩個人羨慕一下，嫲嫲一次達陣，他們一個個都不能做到。

「不管我到哪裡，我也相信，你們會認同我是誰。」
靚姑欣然接受嫲嫲這份寵愛，二人母性和女性都在此刻爆發，差點溺死在兩人理應詭異但關係意外融洽的氣氛中。

「把他留下來，我來教育一下，你別心疼。」
一個走，一個留，但為何偏偏是我，以我和靚姑剛剛差點引發大戰的矛盾，接下來大家應該得不到好下場。

「你別動氣就好，他是被罵得最少的一個，該有的懂事都去了哪裡！」嫲嫲願意聽她的話先行離開，真是我們家難得的奇景，為造就這奇觀要把我的安危放到檯面上，她還是愛我的嫲嫲嗎？

「別生氣，我會教育他。」

這個我聽得懂，她要教訓我，明擺著還要向嫲嫲請示。
我雖然早已經豁出去，但這樣明顯的欺負，還要求默許，是不是吾已完...

「把你知道的，都說出來，不要拐彎抹角，你今日不說，不會再給你機會。」
你自己才知道最多的人，把我當成嫌疑犯？
罪犯犯過罪，才把罰懲得淋漓盡致。

我不受這一套的影響，我再差再錯，也是有徐家做保護，不是她這種沒權沒勢的孤家寡人可以明瞭的。
看爺爺，再錯也有嫲嫲庇佑；看哲哥，在你身上再失意，都有自己家作後盾。
啊，大家都是一家人，你不合流，請不要阻止我去同流。
污流，用不著漂白消毒，看敗壞的哪個消退於洪流。

「你知道哲哥有寫一本關於你的筆記，由爺爺接手，昨天給我寫。
而我看完了，我不想寫一個自私害人的人。」
她一副得意的樣子，還真是和小叔叔每次成功偷渡零食給我們時一模一樣。
只是一個面露笑容，一個面目可憎，不知道徐家兄弟的脾氣，在知道她的存在後和相處時有什麼反應呢？

「那就不要寫，與我無關。」
不過她片刻歡悅之後，義正辭嚴地和我說出這句，好像很輕易就割捨的話。

「你玩弄得到他們，我可不會給你機會！」
我很惱火，但我只能顯露出發火不能理智的模樣。
從爺爺、哲哥和他相處的情況，估摸出惹她生氣的原因應該是踏進探索她內心想法的時候。
我不願承認，但從她的正面和側面看，我都不會是僥倖的贏家。

「拿來看看，我想知道你現在有的認知是怎樣建立。」
她理所當然地向我詢問，恰似是攻略的主人，我還未見過這樣厚面皮的人。
曾幾何時有想過面皮有增生的能力，猶如將人換面。

若然她是外人，我會很稱讚她的麻煩是可愛的一種，可惜她是和我血緣的人，我對她只有一腔嘔心與不安。

「你要原本，還是我抄的複本？」
一邊接受著別人的好意，一邊退後到界線裡，其他人只能隨著她的路行。
希望有人理解我是因為輩份而被迫聽她的話，和爺爺哲哥中邪不一樣。

「當然是原本，你哪來可以全部複製的耐心，怎能寫到他們當時的內心？」
她說這句話時，真誠的停止撫摸手中那不知名卡片盒小寶貝，是當攻略比它重要？

是誰的內心，比她更重要。
也是，像她這種人，有心的嗎？
別有用心罷了。

「我可以給你看，你要教我寫下去。」
不過，我也別有用心，這次我們是心有靈犀，我們...
終究點不通。

「大家誠實交流的話，是可以竄寫到過去未來。」她認真狡猾起來可不是普通的等級，最怕一個遊戲人間的會處心積慮做大事，最怕我有一天會學到這種技能，最怕我有一天會用到在自己人身上。

我遲疑著給她原本，打算給她限期一兩天之內看完，尖子應該不用太多時間就能消化內容。
然而過了兩天，她在我問的時候才狡黠回答：「我未看得完，先收藏起來，以後慢慢看。」

又一隻狡猾老狐狸，幸好我手抄好一份，真是不幸...閒時抄功課不少，淪落到要抄書掙錢用錢。

我不想栽在她手上，但我沒有贏家可以提供成功攻下她的攻略，不是只有寥寥數句『不愛笑，不愛吃蕃茄洋蔥、不愛人』就算她的人生。

寫到那時我都不知道我默默調轉槍頭，去找回他們前人沒有寫下的部份，還是我從新修訂才發現原來自己早栽在她手上。

晚餐時間，除了飯桌上少了蕃茄、洋蔥入饌外，其他都不缺，這幾天在桌上的陣容不變。
由聽對話聽到食不知味、到不再留意聽話的食入味，我都真是花了不少心思。
靚姑會專心致志和嫲嫲說話外，爺爺和哲哥就是蕃茄和洋蔥的替代品，無就事少，有嫌無味棄之可惜。

有什麼可惜得過，見到一個傻人又再喜歡上一個奸人。
和喜歡別人不同，要付出代價。
在我看來，靚姑不是傾國傾城，沒有為她赴湯蹈火的必要，簡直差點要把遠離危險的牌子掛上。
哲哥比她好太多，起碼是個人，不用怕、不用防。

少了幾位叔叔，多了一個靚姑，在桌上的壓抑比在家更甚。
嫲嫲一向在吃飯時少話，但爺爺過度明顯的小心翼翼，讓我們看者情緒煩躁：
「小如你用不用要出門走走？」

「那麻煩你撥過電話給阿喬，買新手機給我，然後明天帶我出門走走。」
靚姑沒有埋頭吃飯，居然和議，餘光中看到爺爺那雀躍的樣子，該不會是快樂在於能做一隻她女兒肚中迴蟲？

「我明天有空，你要去哪裡？手機要什麼型號？」我們小的都看到哲哥是等待已久，見針插縫才有機會和靚姑說話，兩個人每次對話一句起兩句止，氣場很怪。

「我家的裝潢好了嗎？」
今次對話好點，靚姑有問題要問，雖然是無視他原本的問題，但起碼是一個有反應的開始。

「差一兩天，上了油漆要吹乾和吹走味道，基本上好了。」哲哥盡心回答靚姑問題，他把粗聲粗氣無耐性都在靚姑面對褪去，馴如綿羊，吾等服矣。

「那你去處理工作吧，我拜托阿喬就好了，辛苦你了。」
哲哥聽到她口中『阿喬』這個發聲後臉色大變，他大概以為靚姑是和爺爺嫲嫲一起外出，可沒有想到她寧願找喬哥都不願意找他外出。

還有手機，那時他們的情侶機，在靚姑的房間裡有，是哲哥之前用很久的型號，哲哥等到全壞才被迫換新。
而靚姑那部是未壞的，她願意換。
代表什麼？
我可不懂。

「你什麼時候對我客氣過...」
看到嫲嫲和爺爺也在看戲，實行不干預政策，哲哥吞聲忍氣，再次討好靚姑。

「對外人理應客氣。」這專業傷人，怎麼沒有人抓她？我們局外人都被傷，那當事人...

「那阿喬呢？你當他是什麼人。」
我看多了書中以前的哲哥，誤會了。
你看，他還可以大大聲爭風呷醋，如果可以忽略他眼中的苦澀的話，我一定是誤會了。

爺爺意圖阻止，怕靚姑要說出更傷人的話，靚姑一眼後就安靜下來。
「可以委託的對象。」
我們都安靜下來，她那一種肅殺氣勢，不容置疑。
認真分別想過靚姑面對喬哥和哲哥時的相處方式，她對像是喬哥是兄弟般可靠的夥伴，對哲哥...
避之則吉，連藉口害羞都用不上，根本是沒有當過哲哥是可以接受的異性對象。

「他有女朋友，你要插足別人的關係！」
喬哥和哲哥的關係不錯，除了工作場合，他們都會私下聚會碰面，帶上我們孩子和女朋友的也有過數次。
他們都是定不下來的人，女朋友換了很多個，就怎麼不換下自己的個性去留下女朋友過...

「與你何干？你是他男朋友，還是我的男朋友，別管閒事....」
雖然靚姑不是善男信女，但依照她也沒有想談戀愛的心態，對兩位大哥來說，去結個假婚換一下名份、各自修行倒是一個不錯的選擇。

「想喜歡你，怎會變成閒事！」

哲哥暴怒式示愛，爺爺嫲嫲很是賞識，靚姑凝視著暴怒不止的哲哥，良久沒有說話。
我不寫下去的原因是，我自此以後都沒有從靚姑口中聽到答案，喬哥無意之中的一段話，可能是答案。

『她留在這裡是懲罰自己，不想得償所願，怕自己再獲得愛，走不過來，活不過去。』

「因為在我心目中，要維持任何關係，都是吃力不討好的閒事。」
爺爺的神情突變，嫲嫲也順帶擔心爺爺，哲哥不哼一聲，只是緊緊的盯住靚姑。

「說什麼好好的...」

嫲嫲來不及緩解場面，靚姑留下一句就自推輪椅回房間。

「人要知道，該站在什麼位置，才不打擾到人。吃飽了，我自便。」
真自在，心中無愧，我在想如果她不是落得現在坐輪椅的田地，可能會再囂張一點。
沒有人縱容過已經囂張成目中無人，現在無人阻止，未來囂張氣焰發展潛力必定無限。

我唯一羨慕靚姑的是，做什麼事無人可有阻止她的資格。
好像，她留在這裡橫行無忌，做錯事都不會有懲罰。
我想做下一個這樣的人，如入無人之境、無人可擋。

留下的可不止一句她那天一句『我自便』，還有連帶著心靈創傷，薑蔥蒜醋嚇到有幾天不敢和她說話，更惶論到她新家一起吃飯。

第二天早上，哲哥沒有到來主屋吃早餐，直接去她那屋裡打點，他和喬哥碰面時。心情確實不好。
我有和喬哥大概說明昨天的情況，他連眉頭都沒有皺過，只是叫我準備早餐給他。

對，現在早餐已交由我一人負責，我屈服於沒零用錢之下...
家中能吃的人太多，我作為大哥，沒有幾個錢在手，怎能安撫到一眾為吃而瘋的人！

服侍完兩位大帝，我都坐在一旁吃早餐，喬哥輕描淡寫地問：
「昨天你生氣和Lou吵架了？」

我低頭吃早餐，突然感受到一股寒意，不用問是靚姑45度角斜視著我：
「交流而已，他大少爺脾氣大了那麼多，怎能亂惹。」

「手機...他買來向你賠罪，怕你不收要我來送。」
歷史重演，送的人和收的人互換，今次是名副其實的情侶機，沒有因為別人要換才同款的藉口。
哲哥在不知情的情況下，又一次付出真心真意，去喜歡著一個不合襯和不合作的人，不合情理。

靚姑聽到手機是哲哥送的時候臉色一沉，大概是比起我『誣衊』她，哲哥突破她的界限更為生氣。
有一件事這些年都沒有變更的是，她要掌握全局的心，想也想到她是知根究底的情況下才會回來，加上人格，是一名恐怖的謀略家。

「那就要給他錢了，你送我就不用付錢...」
這一下子分清，喬哥是她的自己人，哲哥是不能惹和再欠下的人。
不過為何，我在她身上感受到難過。
彷彿她過去都不及現在難過。

「所以阿喬你是不是阿如的男女朋友？」爺爺偷偷摸摸地從虛掩的房門中出來，喬哥一臉看好戲的樣子，看著靚姑準備發脾氣的樣子。

「不是！」靚姑忍下來了，爺爺生環，我也安全。

「但他確實是我付託餘生的人。」這翻轉結局，喬哥明顯一臉滿意與得意，總結我們之間贏家是他。

「你們不是男女朋友，那你怎會和他付託餘生？說實話，不要開玩笑！」
我開始替爺爺擔心，他女兒和他一樣任性，不是一句半句能阻止到，況且她都想好了。
不知者不罪，但不知又要多事者，確實是罪過。

「我單身，他單身，怎麼不能開玩笑，更何況不是開玩笑。」
我無奈注視著手中的奶，我想醉了，可惜這是普通的奶...
我想做奶，被喝掉算了，這情況我不想面對。

「如果你是兒子，我必定打你...」
爺爺你其身不正，小叔叔上樑不正下樑歪，現在都未收心養性...
靚姑格衰但不玩哲哥，比小叔叔好多了...

你這爛攤子，和一個個爛子女，真是你的作的孽。
我希望在感情上，我不是繼承你們的孽孫。

在我想到以上的話時，靚姑低聲吐出：

「我回來不是要你扮演父慈女孝的戲碼，你也要知道，『家人』這層關係，不是我們承認就是的事實。
所以不穩固的東西，就別想著要加固，操之過急物極必反。」

喬哥再沒有看好戲的心，但礙於他是外人不便說話，怕火上加油。

「你們父女倆不要吵架，趕快出門吧，塞車遲到就不好了。」
嫲嫲早在樓上聽完一整套供詞，她看爺爺的眼神裡沒有包庇，只有怪責。

喬哥趕緊放下吐司推走已在發火邊緣的靚姑，我再看看已經發火的奶奶，果斷決定跟他們一起離開。
「爺爺嫲嫲我跟靚姑出去，再見～」

我怕他們不讓我跟去，趕緊去幫靚姑上車收輪椅，結果還是避不過那麻煩的追問：
「你來幹什麼？」

「怕你遷怒喬哥，所以來準備被你罵一罵消氣。」
不想承認，我真的和爺爺和她求和的樣子有幾成相似...
但我又真的需要好好服一次軟，走要掉在這裡被線眼看到我一人落單，整個家都要被叫來，到時靚姑應該是會滅了我和爺爺一干人等。

「嗯～魚寶你真聰明，今天...」「下車，你去找朋友玩，今天我們不是去玩。」

正當喬哥感激一下我的犧牲、挺身而出時，我終於見到她很久沒有人見過的一面，到現在不敢回想，再看心中抖顫。

喬哥啞口難言的雙眼示意我不要再犯哲哥的覆轍，可我一時無知上腦，把話提上口：

「你說我們不是出去，那『我們』就不是去玩，我明白。」

在我受夠冷戰氣氛後，她放過我：
「去那一家百年傳統老店，買完才去。」

喬哥慢駛的同時，裝模作樣：
「我不知道在哪...是什麼名字？」

我反應過來，要給靚姑發現留下我的價值，不然我也是會被掉出車外。
「我知道，我找導航！」

找到百年老店，買到最古老的餅食，又回到家業裡的舊區，最舊的老人園區。
後面，是一片樹林，望向一片河流。
也是園內老人們最後的歸處。

而喬哥將她推在空曠中唯一的大榕樹旁，就把我拉走到旁邊。

再然後我看到靚姑獨自放好那盒糕餅，再拿出袋中我當時沒有為意的兩小瓶東西。

一枝開了倒了，一枝開了喝了。

「好久不見...
以後會再見...
雖然這裡我能到來...
但總打擾你好像不太好...
你要有心理準備，以後我會煩著你，記得別生氣。
我依然是我，別認不出我，我會傷心。
到時候，你要好好歡迎我，像以前一樣關照我、照顧我。
我愛你，這樣肉麻，你還愛聽的話，我以後常說點。
我們不在這裡說再見...
我們要說，再會。」

方知一人倒了，方才一人到了。

「喬哥，她和誰說？」

我不是不知道，而是我不想猜中，一猜中，心裡邊就泛起苦痛。
敬重她的是，一直都在面對，沒有停留很久的人離開。
她才是愧疚，留下一個人離開過，雖然是無痛。

大概是這個原因，才不讓哲哥再回來她身邊。

合符這個假設的就是，她不想他面對兩年後再度的離開。

我霎時解不掉那情緒，眼框微紅的看著喬哥，他和我打趣：
「那小本本上有的人物，考考你有沒有看和記清楚。」

要說哲哥的性格是成熟可靠，喬哥就是不折不扣的吊兒郎當，靚姑和哲哥個性相似於算是沉實穩重的感覺，靚姑和喬哥的投契應是來自於壞腦筋的臭味相投。

「你知道那位無聊帳本！」

他的話就像荔枝，一來就提起我三把火，下一句就當我是西瓜，幫我剖出不安好心的黑籽。

「知道，當時歸還給你爺爺是她的意思。」

不安好心的，除了前一秒的我，前幾年的靚姑，是不是還有現在的喬哥，我理不清。
但喬哥當時給我的感覺不是以舊識的牽引，而是為我打開所有人心裡蠢蠢欲動的不安好心。
我鬥不過可以和靚姑並肩的他，但我只希望死守到『精人出口 笨人出手』的底線。
我不樂見，有機會將苦差和苦命弄到自己身上。

「她收起來了，我會不會被爺爺罵？」適時轉移話題，期待他不會再盯上我，有些話我不該聽的。

他皺起眉頭，從胸袋拿出和靚姑差不多的煙盒，把煙點起，半刻輕描淡寫接下話題。

「你有抄起一份吧？」

「有。」

「那沒有事，隨時教你寫一份更好的，你爺爺不會罵你～」
從煙那裡得到舒緩感，但從他人身上我感受到前所未有的壓力，臉色一樣但態度讓我害怕。
他知道比爺爺更多的事情，不管是靚姑的、家業的，甚至是不知不覺牽涉到我們的。

我聞著那煙香，舒服得把眼睛張張，居然問一個不太像我會問、心裡有點好奇的問題。

「喬哥，你看好靚姑和哲哥重修舊好嗎？」

「感情這回事，不是我們的可以說定。
他不應該喜歡上冷淡的她，她也不應該愛上溫柔的他，可是這些不應該都發生了，且無從得知他們愛的原因。
如果他們有緣，我們推波助瀾都不用都能成功。」

他的嘴角勾起，但我不認為他是看好，反而有點諷刺。
是諷刺哲哥的深情，還是應該和他一樣寡情的靚姑陷情。

「嗯...我有點不樂觀，但又樂見其成，先見二人單身，但靚姑兩年後又要離開...」
我試探著他們口中常掛著的『兩年』，諷刺的...
不會猜中了吧？

「看來我不用開解你去接受這位新成員吧～你對她的觀感不算太差或者反感，甚至是同情。」
我臉色褪如白紙，喬哥的笑容有欣賞，甚至帶有欣慰的成份。
其實在那刻我獲得大人的加獎是達到我多年來的目標，但我到現在都感受不到那該產生的快樂，為什麼？

「我鄙視不懂感恩的人，但見到她都半身不遂，不跟她計較，畢竟彼此條件不一樣，像欺負她就不好了。」
直覺告訴我，必須要口硬維持一直對靚姑不屑的口供，喬哥看出我心軟不會尋到生路。

「小子...提醒你，別以為她是一個廢人就可以亂說話，你前頭有很多人死在她面前亂說話...」
喬哥覺得我說太過，那時在我面前的敵人是他，不是靚姑，靚姑會饒過我...

「他不會死，但我不會放過他，我不折磨那兩個，那我就來折磨你～
把文件都簽了，你就不怕我會折磨死你了，比起你是『徐宇鳴孫子』的名銜更能保住你。」

「我不想...」 然後那時的我想多了。

「確保你捱得過我未來兩年的考驗，光明正大給你機會監察我，又可以寫下那本奇怪的攻略交差，你其實沒有損失...」 及後現在的我想少了。

我當練新研究出來的簽名，一次過簽完一大堆文件，當然是沒有看清楚，因為我怕我再開罪她。

「你真的都簽完了？」
喬哥在他心不甘、情不願遞出所有文件時，就不再望我一眼，我管不得他和靚姑不作聲互相對視的意義。

「對啊，喬哥哪來的文件？那麼多！」

氣氛從我簽好那刻起轉換，我對眼望看喬哥，他的眼神告訴我，他不再當我是十分鐘前的朋友兒子。

「你由今天起正式成為傅如霖的監護人，而她名下所有財產均為你一人擁有。」

我由名義徐家的孩子，變成傅家的遠房親戚，把我不想要的人物，抽中在名下。

彼此的人生軌跡重疊在眼前，我不願成為這個已經壞透的傅如霖，更不願她要成為不比『妹豬』婆婆好的角色。
我這次八卦怎會罰得我那麼慘，爺爺哲哥呢？怎麼不罰他們！

不是...
她已經罰過爺爺。

往後一看，

聽到的人還有哲哥。

靚姑有賞有罰，這下子我放心了。

就一起都不會放過彼此，窮鬥到無底深淵裡。

也意味著我的世界裡，又多兩個不能掌控的人，這感覺真的很糟糕。

第六章幾個平台都出齊，希望大家睇得開心
第七章連載緊係Tbc
唔該大家假期留係屋企
睇文煲劇乜都好
唔好病啊

大家係咪仲under催眠？
同埋幾時半身不遂㗎
我好似miss咗啲嘢咁

大家仲係under催眠，只有大叔唔係
半身不遂呢件事詳情可以睇返小如回歸嘅嗰一章

每日一推

熱狗

多謝你熱狗巴祝你假期愉快

雷姆巴祝你假期愉快

你都係啊假期愉快

我係屋企寫文啊
未出得咋

加油啊等你

多謝等多一陣睇下今日出唔出到先

唔洗急㗎

熱鬧

妒忌
唔該你去瞓覺

放完假了

雷姆與她不可告人的關係

邊度有
我去瞓覺 再見

咁返工注意身體健康都係嗰句唔好病啊

冇工返

已經一個月冇出過門口 咁都中招我真係冇嘢好講

咁就乖嘞

7.2tbc已上載
好消息：因為發現有好多嘢未寫晒，所以唔會7、8章就收工
壞消息：我寫唔切，你地追得唔過癮，希望你地唔好棄故離我而去

我有其他連載同散文
如有需要可以去紙仔同P記慢慢欣賞

最好就follow下社交平台畀我有機會同你地溝通下

多謝大家支持同推po仲勤力過我

點會棄故

每日一推！

睇到好亂

邊度亂講嚟聽吓在線解答

聽日先講得唔得
好眼瞓

好啊等你搵我

有陣時會睇到唔知邊個打邊個
之前係醫院見到個神秘男子之後就跳到渡假屋 中間究竟發生咗咩事

寫緊寫緊好彩有用返呢個角色
我應該寫埋呢兩日會出到7.3
到時你應該會明

加油

多謝

開估！！！

醋埕

[member唉...你嗰邊好似情況好差你都要注重個人衛生[/member]

睇到呢度我諗你地再一次feel到我真係基本嘢都唔識用頂唔好意思

[member呢個加密嘅方法真係幾有創意[/member]

Sor

今次無加密錯嘞

好叻

慢慢唔急

我仲唔夠慢咩

Hi熱狗巴
你一推我先記得未更新7.3

等你

更新咗7.3
呢兩日可以更到7.4嘅機會係0
睇住前文先

tbc?

都係慣咗喺呢度睇

7. 無傷大雅 看你做化
這次，終於是我寫了。
對啊，我終於拿到手。
然後，我只是完成它。
任何人都看不到改寫。

搬到新屋時，只有我一個人入主，讓他們都先回去，原本的家。
我完成一椿心事，和他們一樣，有個落腳地。

我在起床梳洗後，等到一個人，不意外但他的速度算是很快，說明他一直都在搜集身邊人和外人的資料。

「我已經不干預你回來團聚，為什麼把小魚寶拖下渾水...」
不用出去開門就聽到他的聲音，我很是不屑自以為有本事的人，其實他本人整盤棋都被人摸透下一步的人。

「是誰把魚寶拖下去渾水？我只是嫌你拖得一半，做得不夠，所以教他怎在渾水做，做一條健康存活的魚。」可以從我口中得到過答案的人不多，他將會是下一個例外，因為他蠢。

「我的兒子我會管好，輪不到你外人指手劃腳！快刪除他的名字，他的名字是要站在我後面。」
魚寶如果是甘於聽話，就不會簽下任何一張文件，外人都能讓他輕易做到某一些事情。
確實是這個家族遺傳的劣根性使然—耳根軟、心不夠定，他們哪一個不是。

「是基於他是有你基因，還是他成為你計劃中的工具。他的未來應該在我名下會更有發揮...」
看著幾分相似的臉孔，有著差不多的善良和邪惡，我就不會覺得心寒，其他人呢？
無暇兼顧。

「他不求發揮，他只要穩守家業就可以！」
把手段弄到親生子女頭上，真是夠狠毒才能下手，同是一家人，為什麼要埋沒他和他們，去成就空有優越感的自己？

想不通。

「你分清楚，這是徐家的家業，還是你的家業...
你以為你父母不知道、你兄弟不知道，就可以把我這個外人騙倒？」
唉...我也覺得我的脾氣變好，這是我這幾年沒有說過話的後遺症。

「我不用管外人，只是你現在搞亂我的棋，我來回收一下重放原位。
不管你是用什麼方法騙來的，我的父母、我的孩子，和我的一切都是有法律認可，不是你無從憑據的空話中可以截取。」

他的...他的...他的
我要成為幾個人口中的『他的』，才能成為『我的』？
果然『外人』才是我的專屬名詞。

「現在你只要教唆一下老三或者你兒子，把我動了，我的一切就能拿走，你到時候佔盡所有便宜不好嗎？」
和蠢人說話有一個好處，不用太轉彎抹角；和同類說話有一個壞處，量化不到彼此對人和自己有多狠。
所以呢？
我說出能對自己做出最狠毒的事情就可以，連掩飾都免去。

「老三是成年人，他可以為自己負責任而涉險，而我兒子還不行！」
徐大少，我從前就不會叫他老大的原因是，我不覺得他是徐家人。
怎麼進化到連人都不是了？

「所以你是承認了你為了除去老三所以引導他走黃賭毒入『世核』、而早已沒有鬥心和你爭的老二，你教他把孩子們散養，養到智商智慧都不及你一個魚寶，這是你確保了徐家所有盡歸你手的計劃嗎！」
說完就給自己倒杯水，沖淡一下眼見到倒楣了。
雖然大家都是人渣，難得我會為歸成同類而怒。

「所以呢，你要怎樣阻止我，人生都走了中段，翻盤沒有機會了～」
我都到尾段，用不著翻盤的機會，可是，我要為倒楣的人，去翻你為他們定下的盤。

「我不是老二老三，作為一個外人，管你閒事多磨，沒太多顧忌。
這一下場，不分時長，只計勝負。」

手中水無味，奈何喉生澀味可惜，水不純，則不通。
人不純，則腦不通，致身不固，其命該危。

「那就不要怪我，對一個身殘志堅的人動手。」

殘缺與否，阻礙到我嗎？不會。
只有我的念頭可以阻礙我。

「身殘志堅這個形容詞，我很喜歡，謝謝誇獎～」

一個氣呼呼地走出我家門，換另一個早已在暗處排隊的人進場。

他緩緩行過我身邊，把我推到窗前，他再把我的水杯和他的啤酒拿來。
就如他那九個月除了擔驚受怕外，依照著我的動態配上最貼心的舉動。

「可以和我說真話嗎？以朋友的身份。」
他的溫柔，在現在的性格裡很少出現，只是為了我暫時放下被我嚇出來的強硬，我很抱歉我為難了一個這樣美好的他。

「我知道不是你告訴他，但不代表我們是朋友，更不需要分享一些與你無關的內容。」
我的手不自然的撫摸水杯，不敢看他，就是安靜的驅逐一個良民在我已低落的國度，一進來就要安排彼此慢慢離場。

其實做人怎能把持愛人之心去排除愛慕，想要切割得成功，是正視著對方—
不能再被自己陰影影響，他值得更好。
這樣才會說服到又想犯錯的自己。

「查了你的藥，計了時間，喝一杯吧。」

他用一句就差點把我崩緊的情緒擊碎，我只能無奈地抓住水杯，和另一隻同樣交纏著水杯的手。

「我戒了。」我很想喝，但明面暗裡都沒有真正想開一罐品嚐，太刺激了，那用年計的苦澀，我沒問沒有能耐自虐下去。

我夠苦了，不用再嚐。

「那我喝。」他不相信我不喝，渴望喝的是以前，皆因以前的我不怕苦，反而是沒有自己之後才算是苦。
沒想到我居然懂了這種以前來不及傷春悲秋的事，這幾年閒來無事，學懂自悲自憐。

半杯過後，他堅定地望向我說：
「我不知道你為什麼要將你的一切交給一個小孩子，但這是你的自由，誰都不能干預。」

「我不是好人，是準備將小魚寶推出去當擋箭牌，要他和他父親、外面的世界去爭名奪利。」
他盲目的信任重回我處，有點愧疚，他又因為我成為一個笨蛋。
一個我愛過的笨蛋，變成一個有能力但不運用的笨蛋。

「是因為蜀中無大將，所要要魚寶做先鋒？」
他指出一個常人都認為的理由，進步了以前都不敢說話，膽是大了不少，我們在相處上對等而舒適。
哪一個他，都是我曾經擁有過，這就夠了，不要貪戀。

「我不想被兩位老人家知道，他們的兒子早把整個家，弄倒了。
裡面剩下的人，早已不是他們生養的模樣。
老二當律師，被弄到坐牢；老三好地地做事，去碰黃賭毒；老四的死，是意外？
孫輩中只有小魚寶一枝獨秀，你覺得一切沒有關係嗎？
他希望小魚寶能繼承他還沒正式得到的大統，我來幫他推小魚寶上去，還要小魚寶成為一方霸主。
這個家不適合太勾心鬥角，都是要找一個有良心的人帶領下去，就順水推舟把他養育得最好的魚寶推上位。」

認真解答他，不是因為他蠢，而是我情願，就是單純因為他難得問我一個問題。

「你其實已經對他們心軟，所以才回來收拾爛攤子？」
他不覺得驚訝，應該是經歷過這些年的成果，我很滿意，以後還有著讓他更驚訝的事，以後再有反應也不遲。
他又問了一個問題，帶著他的答案，他比以前更懂得我，明明他已是不同以往，這種感覺依然讓我更好過。

「回來驗收一下自己計劃成效如何。」
不然，我怎知道我和他坐在一起，他能在沒有回憶下，和以前一樣，喜歡我。
我也不知道，過了那麼多年，我真的還能喜歡著同一個人。
這計劃表面上成功，但實際上失敗得很，彼此可愛程度仍屬偏高。

需要找個漏洞填補，找個別人換個人心，可以的。
但下一次的成功與否，我管不到，隨緣。

「你是他們的朋友？」我抱著輕鬆的心態和他聊天，以前是他說話，現在換我，不用他操心。

「我之前當護士的，有一天發現有一些感覺缺失，就回家當個閒人，豈知家業不閒要人幫忙，就下海了。」
我是實物，不是感覺，他大概說的不是我，這個認知是成立的。

「你找回那種感覺了嗎？」
他的側面很好看，專注的樣子也很好看，只有我覺得他注視我的樣子最難看到嗎？
我一直都看不太清楚，一如既往明亮耀眼的他。

「沒有...好像沒有。」他的迷惘，驗證到我計劃的成果，起碼他真的忘了我，催眠這項不太準確能運用的技能，居然在他身上起了作用。
他始終都是最單純的那個，不適合陪我成為最複雜的一對。

「那你就去找吧。」
我大方，來自真心想他有一個好歸宿，他跟和跟不著的時光裡，都被我影響得夠苦，不該繼續下去。

「我這不是要等你同意才去馬～」他多了以前和重遇時沒表露過的狡黠，比較像我以前閒來無事用來嚇他的一套，可惜我從來都不像過以前的他，會有被嚇得到的樂趣。

「我同意？」這是裝的，我提醒自己，他的一切早已與我無關。

「你不覺得我很適合你嗎？真的願意放我走？」
他的啤酒已喝完，他的舉動叫撒嬌，他這個狀態叫醉了。

「那你可以給我什麼？我什麼都不缺，留你都要有價值給我才行，我留一個反過來照顧的人做什麼。」
所以我不和他計較，這樣的撩撥不屬於他的人，下次換別人就不如我這樣說兩句就完事。

「我可以給你愛啊～」他一下子把我攬住，把頭湊近我臉龐，這幾年誰教他大膽得調情前不把對象看清楚。

「我不需要。」我差點把持不住，幸好沒服務完善到把人奉上，因為我看清楚自己。

「你願意和我說話就是對我心軟了，就給我一個機會吧～」
在他可以用腦運轉分析我的說話時，我才知道他沒有醉，演技好了不少，混帳...
我都想裝作一切憾事殘缺都不存在，然後兩眼一閉，把人要了。

「不要客氣，我不需要。」可惜真的不可以，其實回想最初，也是不可以，可惜我當時任性得而可以。

他回過神，冷靜下來默默看著我，我怕尷尬所以把他剩下的啤酒開了喝。
一口乾，真的苦。

他看到我皺起眉頭喝下的表情，問了一個比較有質素的問題：
「你是不是覺得這些有害，所以才戒？」

我大概整晚最不真心的回覆是這句：「是覺得無益無謂，時間久了癮頭沒了。」
真實到不想說出來，心比口裡苦。

不管他是不是在這裡留宿，我只想回房好好休息，沒想到他問出一個全晚最精彩的問題：

「下次我可以叫你Iris嗎？」

幸好轉背了、不用腳行，聲線早帶沙啞。
不然我真的毁了他。
「嗯...你叫Lou？」

「對，Iris...」
他以同一聲線，呼喚同一個我。
不是同一個我們，所以一切顯得理所當然。
但只有我平衡不到那只有我一個需要調整心態。

「晚安。」「再見。」
在我傷神時該怎適應這種苦痛時，突然發現是可以適應克服的。
只要下次不見，在我未及適應前不碰面，就碰不到他口中那句呼喊–
那不屬於我的他、和他的我問候。

那天過後，他就賴在我家住，沒有離開過。
他說：「這個家是我設計的，住一下當清算帳目，反正孩子們太多你應付不來，交由我處理。」

某程度上是減輕了我的負擔，那幾個孩子雖未開竅，但確實較為好動。
好吧...反正我吃慣他煮的飯，先留著。

時間不多，可是等著我去處理的不少，先碰那樣呢？
等人來煩我，才去處理好像不錯。

先把今天份的藥數好，然後丟掉。

戲做得好，就可以瞞天過海，把一切的東西才能有一個好結局。
我是主角，做得不好會被成千上萬的人唾棄，我還想投過好胎，不允許太多咒罵，因為一個人罵一輩子的怨氣大概不差於一堆人罵一時。

我現在最大的顧慮是，怎樣解釋，我可以光明正大走出去。
可以用雙腿走出去。
解釋多就會令人起疑，例如一個懂藥的人會查，還有無數過想把我弄死的會查到。

小魚寶堂而皇之學某人一樣登堂入室，他也看到在沙發上醉倒的某人，一副他了解的樣子，遺傳副他家的人都偏向多事。

「你發育完成了嗎？」問這一句時我是想把他一併在晚上帶走，免卻拿通行證的事宜，也差點忘記他只不過是一個十六歲的青少年。

年紀小，心眼大，都不知是好是壞。

「未完成，一米八一想再高一點。」他一臉警戒，大概他是在他爸口中聽到『我很壞』的事蹟，但又心癢難耐好奇，想靠近我知道多一點事情。

唉...他不夠氣勢，長多高也沒用，算了起碼輸人不輸陣，繼續長高好點。

「給我弄一張通行證來，還有之前叫你取的東西拿到沒有？」

放過他也放過自己，帶他出去會氣倒自己。

「拿到，你有貧血嗎？為什要先取出自己的血，然後現在注入身體裡？」
小孩還是小孩，好奇心是不能掩飾到，他只要一直心思不夠周密，他爸才會信他說的一字一句。

我上一次給別人打針是九年前，打給自己是五年前，打的真是一言難盡，痛得死去活來。
沒辦法，某人沒有幫我打，他的手藝確實不錯。

「你想試試嗎？」沒看錯，我是要和後輩分享一下，我打針的技術。

「我怕痛。」他小時候我仁慈沒有造成他的陰影，現在大了有陰影都能克服，所以我在他的持續膨脹的好奇心驅使下，加快速度立即動手。

直到聽到小子的慘叫聲，我才有點心滿意足，畢竟我自己的打針技術有多差，只有我一個知道就不太有意義。

一舉報復了他多口說我壞話的事，心情舒暢。

我還沒給自己注射，為他注射時差點手抖入錯血管，那些藥把我基本感官長期壓低感銳度，就是為了不讓我現有的血能當成小管中的能用。

我的價值就在血液裡，能助細胞再生循環，疫症癌症甚至是腦死亡都可以救回。
那植物人能救回，就不是難事，那老人會突然好回來，是因為『世核』之前派人弄了點血給他激活細胞。
所以，我真的不是救他的一個，是把自己害進這駭人世道。

「靚姑為什麼我有點暈？」「乖現在去做運動，保證你能高三兩寸。」
有一種美好是年輕，我想在那時學懂害怕，就不會走到現在，庸庸碌碌的過活就好。
遇不遇上誰，也抵不過平安無事活著的時光。

「那你呢？」大概年輕最難拿捏使用的就是好奇心的分寸，我就滿足一下他，也滿足一下自己的實驗精神。

然後我聽到一連串髒話，就是因為我站起來，這小子大驚小怪...
我以後亦見怪不怪，可以重新走路的感覺真好，可以重掌軀殼真好，我的部份一切準備就緒。

「靚姑，你不是有些事沒有告訴我...」沒想到他依然還有理智，連他都有腦想到，其他的人有夠麻煩，會比他想得更多，我要想得週全才能把我的狀況曝光。

「有些事，我深信，你這個全新的腦袋，是運轉不到的。
就把你全新的腦子交給我，你留這個年輕軀體給自己用就好了～」
先不要說這些我不用和人打交道，我之前也不會和人打交道，現在和小孩打交道有夠難為，由其是這個脾氣難明的孩子。

「雖然我不喜歡你，但你如果出了什麼事，我會很麻煩。」他和我最像的是，關心用錯方法，也不怕被人捉錯用神，就是口硬不讓聽得舒服就入耳。

「我向來都是麻煩，你擔心一下自己吧，我去洗個澡。你出去拖住人，我要好好的洗一個澡～」懶得打口水仗，把握時間好好想要做的事，沉澱一下我現在新獲得的資訊和喜悅。

年紀大了，有些悲喜留給自己一個享受就好。

老大澔琛Carson見過，是時候見見老二澔騫Hinson、老三澔時Season。
借薑蔥蒜醋入手不太好，因為他們會被他爸遷怒，倒不如找小魚籽。
據聞小魚籽要風得風、要雨得雨，有她在約人見面就不是難事了，過後她也不會受到太多責罰。

在我洗完澡後打開房門，看到一個兩具昏睡中的『屍體』，和一個熟悉且噁心的面孔。

Amber Siu蕭寶玉，書另稱陰陽男。

我不看他了，看他舉在我頭上的東西，我就用不慣。
刀比較好用，從以往做手術到實質制敵給我良好的手感 。
他手中的傢夥，是『世核』中新品，看來是他偷步下架。

「可以站起來了？你真是正中他們的下懷...」
他的一臉可惜與憤慨不知從何而來，我都沒有過，過了那麼多年還未排解到愁緒，是他個人的問題。

我欣賞完那枝我不喜愛的東西後，按捺住噁心望住他：「我既無本份，也無義務去聽從誰的意見，對吧。」

「我都不知要稱讚你，還是罵醒你，天堂有路你不走...」
『吓』一聲，那根東西就算不在頭上，我也非死即傷。
我實驗精神很到位，不介意來一下，看看我要花多久復原。

「你在天堂，有路走過？不是被輾醉了...沒有再重生嗎。」
想想看，我的復元是肉眼可見，不像他身心早已腐爛無藥可救。
他來，都不過是為了拿一兩管去治一下未腐壞的部份，殺我就沒有了。

天堂和地獄再沒有我存在，看他到最後會在哪裡找到我，一起沒落。

「你是要走反方向，目的呢？」
他手中的東西，再次挺起支幹，他要的重點其實問我有什麼用？

「去蕪存菁。」
他是聰明人，我就不用說太多廢話，如果說大家認知不一樣，就籠統點—
全部。

「你去自己的我不會阻止你，但你動『世核』...」「我怕什麼，你又在怕我做什麼...」

他的兇悍我見識過，我的陰狠他現在有幸見識一下，我們都不再說話，只是在對望。

不知過了多久，他才緩緩道出：

「我幫你，如果你輸，我一定『調轉槍頭』，第一個打死你。」

「我也很期待，死在你手上。」
我沒想到他會站在我的邊上，畢竟大家不同道，也不相為謀，他的到來讓我驚喜萬分。

然後，他把舉在我頭上的槍拿下。
口裡說不，身體倒是誠實。
但他從頭到腳還是噁心。

我有我搗爛人間天堂，他有他搗爛他的魔鬼天堂，小魚寶去製造一個屬於自己的天堂。
三贏，最多兩敗；小魚寶在外人看來，只要保持討厭我、甚至憎恨我，就是敵人眼中的朋友。

放下屠刀的他，又是啤酒解渴，今次不我也不喝，不能為了一時貪口而改變實驗結果。

「你暫時有什麼計劃？」

沒有，但我要穩固他的軍心，不能說真話。

「阿喬他應該看我很不順眼。」

「他為了你，下注了，但你讓他希望落空。」

真話是說用沒有人質疑，還會分析討論，這是正常人基本對話。

「大家都有機會出事，當然要做一個更好的後備，難道要將一切拱手相讓？」

沉默來自實話，我們都要為自己留下後著，找個人替自己『埋單』沒有錯。

「他還氣著，我今晚約他出來聊聊。」「我也去，今晚見，你把他們拖回房間，我先休息。」

心裡有數—身體、血液，局勢和未來。
現在只是誰能拋棄得更多，才能換得到徹底的結果。

老大不會說給大媽大叔知道，我沒能耐為自己添麻煩，我覺得他們永遠都不知道，維持現況就很不錯。
年紀大了，還要操心孩子、選邊站，萬一站錯了，一輩子就提早完了。

有些人和事，真的不要放在心上太久，不然顧及他們的感受時，就顧不上自己。
委屈事小，麻煩事大。

一去到Amber的酒吧，就見到阿喬半倚長椅、陰笑滿面的看著我前來。

「互相利用這個前提沒有了，我們就不用合作了。」

我都要學習一下妥協，把他檯上的酒斟上喝下，不管得什麼實驗成果。
阿喬是我最大的助力，當助力變成阻力，後果不堪設想。

「我的血留給自己人，『世核』留給你，不就很好了？」

再苦的酒也得吞下，並要面不改容，阿喬消氣最重要。

「你的承諾不值錢，因為你是會違約的！」

他一向遊戲人間，這次難得重視的事情，因為我回心轉意，給他一記滑鐵盧、跌在自己人手上。

我真誠地向他提議：
「今次不會，如果我再違約，『天堂』和其他產業歸你。」

那陰陽人偷笑說出我的底牌：
「然後他們用你的血再賣成天價，永不倒。」

「你說少一句，應該給我留多一點好感...」

我想把那不男不女撕碎，這個時候說什麼真話，大家都是要留命鬥外！

「事實是，你違反協定，不吃藥還『補血』了。我應該怎和『世核』作交代？」
看到我被人背後捅刀，他終於把前因後果拉回我面前正視，是他我就不用擔心會被清算。

「走失一個普通人應該引不出『大佬』...你想？」
我實行拋屍引玉式的技巧，把人都拉到中點，既不能回頭、亦不能被我拖到結局盡頭。

「我想把你滅了...就不能慢慢來儲精蓄銳，你安份守已一下，我們都未準備好去做其他的部署。」
終能引起他們的熱烈討論，我那一口酒不枉喝進肚裏，喝的人們同樣烈得很。

「你就別生氣，我還打算以後將幾個小的交給你教育。」
我情願給他開口罵兩句，好過一個人對著那不男不女，阿喬才是我知心人，為我排憂解難。

「我沒所得還要做保姆！你真當我是你手下？」

「你是我的既得利益者，這樣可以了吧～」

「你真夠混帳…」

一直偷喝酒不作聲的人，在我們雙向溝通完後加入話題：「你還不是受了她那套帳。」

「你也跟來，不怕會影響你的...」

一個話未到口已吞下，一個酒上腦來亂說話：

「無止境的等待夠，現在連打發我都免了，那我也就不陪做戲了。」

「祝你求仁得仁，你這個混帳也是。」所以我比不男不女混帳？

「但求誰求誰有。」不否認，我確實稱得上。

故事到這裡，依然沒走偏過我的思路。

當晚我驅車回去時，E01的那棟二樓燈亮起，凌晨三時難不成老人早起做晨運，我自覺走向那裡獻身。

那大叔站起來沉思的樣子，那些人為他撞邪、為他著迷好像是理所當然。

大媽是提醒我的一道孽障，萬年都要留及一絲距離，一家人裡沒有我。
有個外人都沒有我的存在。

「你騙我。」大叔一開口就是定調，昨天適合坦白，今天適合清算。

「我沒有。」我是想瞞，但未瞞就被人揭發，真沒意思。

「那你為什麼能行走？」

他的質問沒質素，好像問我就能回答，有些事情根本無從解答，何曾緣起，問他本人都未必能找得出答案。

「和你能醒來一樣，沒原因。」

「你知道的！」

他大吼，可以撩撥他的情緒的人安靜看戲，我不能這樣便宜他舒服看戲。

「你從那裡得知的，也是我都不知道為何的答案。」

「那你不親自和我說？永遠要在別人口中得知你的事我會好過嗎！」

他激動得要我對他負責一樣，我還未要求過他什麼，憑什麼我要被他鞭撻！

生氣歸生氣，重點來了。

我轉向在酒吧檯前的一個人：

「宋澄，你是鐵了心和我作對吧...從小不說出我的存在、到大將我推向『世核』，我有多麼惹你討厭...」

「你是多餘出來的人，應該要這樣處理，他們太善良。」

他拭刷手中的酒杯，欣賞著玻璃沒帶唇齒留下的光滑，原本的指印都被他一一抹走，誰人何處惹過塵埃。

「你何嘗不是多餘的人，你還是早期『世核』的人，你的私心他們看不見，不代表我不知道！」
他執意揭穿我的底牌，不如就一併處理，省得對面那個人在我面對嘮叨、尋找著日後找不到本人問的答案。

「宋澄是我們家的老臣子，所有人包括你在內都要禮貌一點！」
我不屑一笑，再看看那個蠢人，沒救了。
永遠都是浸淫在萬人愛戴之上，分不清那誰的愛、那誰的錯。
只要有人對他付出一絲一點，就認定對方是好人，只留不放。

過錯中未曾檢討錯過，錯過更多次已經犯過的過錯，是該責怪被縱壞的人、還是縱壞他的人？
既然到老都沒有人教過他，我就認真來一棍，打醒他。

「是他把你撞到變植物人、是他把我媽撞死，是他把你的孩子一個個推向地獄。
這是老賊，不是老臣！」

那大叔虛長年歲，什麼都不用操心，真幸福。
別人為著他幸福，忙著用鮮血鋪路，真幸福。
什麼都被人安排，以為己能平天下，真幸福。

「看來我真的做對，反叛不義父母的人，真的不應留在這個家惹人生厭，家聲門風都被摧毀。」
宋澄放下了手中的杯子，那被抹布掩蓋的手，緊握抖動。

我手中的鎖鑰，突然鋒利得可把手刺穿，傷口蔓延到心口尖瓣，腦中千思萬緒都在自己說出口時停止。

「這個家用不著你來指手劃腳、說三道四；
作為管家你做多了，作為世核管理員你管得太仔細了、作為朋友—你逾越了！」

他們是沒有預留過後路給自己和彼此，何苦我要他們想萬全之策，這局終是沒得拆。

他們的雙眼，望向我的只有落寞與失望，比不上我看到大叔不驚訝的驚訝。
他一直都知道，一直都在縱容，一直不管放任。

宋澄滿臉沾灰，慢慢展開雙眸，把我認住扯下混水。
「原來...我放虎歸山了，你選擇了最不恰當的方法。」

我本來都在想，大叔是不知情，很可憐。
卻沒想到，他可憐到，知道卻沒反應，只因他濫情到沒把親情人命放在心上。
只有付出感情的，他才要保住記在心上。

「難不成要等到拜山時說...拜你時說只會說你有多忠心仁義，拜我時說我命不該絕這些廢話？
就讓你對他的所謂愛意曝光，讓他好好奠祭你們的友情，人活到尾怎不選擇誠實一點。
所以，現在我替你選了。正如當初，你為我選了。」

我不會認那是我的父親，他注定要追我下去，追憶追悔都是他日後的份內事，皆因他欠得太多。

之後，我就不記了，混帳的事，不要留在我的東西裡。

「阿澄...她說的，都是真的嗎...」

「真的，她不說，你也不知道。」

「對啊...那時候，不是說好，我們是朋友。」

「是朋友，朋友的關心，為你好。
勸你不要有婚外情、不要生下她，是你無視我。
然後，你為了那個女人，毁了自己。
是我救了你，起碼這些年，你再沒有錯過。」

「我是怎樣醒來的？」

「他啊，告訴我可以用醫學手段外的方法救你，不是我早知你和我的關係，不會中他的計。」

「只是你是多餘的，不找你去換，找誰？」

「那老四怎死的、老三怎去撞黃賭毒，老二怎進牢！」

我只要記下，可以反思的、可以回想的，可以繼續的。

「就是大公子最適合坐擁大權，才德內外兼備，其他的人我有勸退過。
既不退又不進，就除去，正常做法。」

「那你現在不進不退，我可以除去你吧。」

「可以啊，我輸了。」

「不謝。」

他們這些不知所謂的人事，在我這裡安息，足矣。

在我沒招人動手時，隔天就在E01的酒吧檯前看到那隻被拭擦過的酒杯，裡面載著一埋灰色粉末。

有重量的，安放在這裡，是誰的巧思？

不怕風水不好，大概是現實已經很不好，放在這裡是要警惕他們自己。

知道的會怕，不知者自然不怕，放在這個家算是終歸徐家嗎？

我的確滿意，他有這樣的結局，你們呢？

有求必應
7.1-7.3已經放晒出嚟
慢慢睇

樓豬好嘢

樓主唔好嘢
成日遲更
多謝捧場
之前係想出齊一章先放出嚟等你地會睇得順啲
試下新模式方便大家都好

你太縱佢啦

證明有意見我會聽㗎
滿唔滿意先

推唔到都留個名

唔好推住我無文啊

我都推唔到嘅

大家咁話

是日工作絕不休息一推

Hi好耐無見啊綠洲巴
無文啊推嚟我會驚

推下冇事嘅，故台要耐不耐就要推下post
尤其係好故更值得推

多謝你
好慚愧未打文添

謝推但冇文

我係嚟推post鞭策一下樓豬快啲出文

好嘅好嘅我會盡快

我今個星期有啲難出文
Tbc完整版就未必出到
我會擠牙膏式係呢邊出

4.4.1
不深究，因無傷大雅。
不動手，且看你做化。

E04自出自入的人多了，為了避開本來就會自出自入的人所以選擇光明正大、日光日白進來。
大沙發上多了兩個人在睡覺，還會自備綿被枕頭，如入無人之境。

「那老而不的檔案最後是寫『自然死』，真是了不起可以這樣瞞過『世核』...」
零食酒品在茶几上佈滿，他們散漫地吃喝，認真只佔他們這休息時間的一成。

「沒興趣知道，所以現在徐家是沒有『監守者』？」
雖然他們自出自入已證明了徐家已真空的狀態，但我始終不是『世核』裡的人，怕有些事情不太在掌握之中。

「沒有...徐家的事情在你進局之後有了變化，他們暫時按兵不動。」
除了我生理性別是女以外，阿喬半躺的姿勢帶有一種嬌態，加上這個陰陽不分的，三個人大有一種『三個女人一個墟』的氣場。

「如果我說，我想你們取下『監守者』的位子，可不可行？」
我無視他們此刻懶洋洋的樣子，其實他們都是獨當一面的人物。
本著肥水不流別人田，家醜也不出外傳的傳統觀念，他們其中一個接下『監守者』這個三煞位，會更方便以後的計劃。

阿喬食著零食的口很快反應：
「不可能，『世核』要『天堂樂園』去做的事太多，我們有利益關係的他們不會考慮。」

「那找一個人沒有利益、又可以控制就可以了。」沒想到一個廢人留到現在居然有點用，看來垃圾是可以讓人反思世界是有多麼的欠缺美好。

「你給我收點心思，你是找死讓是找屎。」

他們向來都不是善類，怎麼會對一個垃圾有感情，可能我對他只剩下仇恨，看來要爭取一下人形垃圾也是要有人權。

「找一塊屎去死，是一個環保的概念。」
如果現在掩著良心說很對不起自己，看來我需要一點時間，才可以接納這種言論。

正想大家又想來一輪同頻道的對話，有一把不屬於這裡的聲音在這裡響起。

「Uncle Cute，誰是哥哥說的靚姑？」
聲音不大，但足以把我們剛才能說狂言妄語的心思收得一乾二淨，這號人物真的是比她哥哥更不應該碰上惡事。

「魚籽！你什麼時候來的？」
阿喬是擔心我和Amber不知道那小女孩是誰，還有誰可以在這個地方自出自入，自是有多重『人臉識別』才能進來，她不是徐家人還是誰。

「她就是魚籽？這個家都長著皮相不錯的人，就金玉其外...」
說還說，請把眼睛不要往我身上面看，在小孩子面前怎麼不收歛一下、積口德。

「你小心點說話，難怪整個家都給你讓著三分...」

在我還沒有營造好形象和心理準備時，那小孩子走近了我：
「你是靚姑。」

我可是對小孩來說很難接近，但她和她的家人一樣，懷過好意和歹意的對我走過來。

「對。」難道要她認那陰陽的做靚姑，雖然不想扯上關係，但我不喜歡帶其他人代替我的位子。
名諱再難聽，也是我一人可承載起，與他無尤。

「終於有除了嫲嫲以外的女生陪我玩！」
我看到她的笑容，真是他們家中的臉孔，難得還能掛上『天真』的一個人，但願沒那麼快被換成可惡的臉容。

雖然她還少，但有些事情都需要問到她才知道。
「你媽媽那麼輕易讓你回來？」

「她說要回來，光明正大地回來。」我猜她不知道內裡的意思，但看著她裝作嚴肅，重覆她媽媽說話時的樣子很好笑。

「合理，你媽媽『病急亂投醫』的很合時候。」
我只能說很中肯的說話，被老大趕狗入窮巷，加上一早被我斷了他們家的路。
兩邊都不是好人，但要落注碼才能下場贏回本金。

「媽媽說，希望你能夠把舅舅救回...」

小妹妹可憐的和我說出這個不仁道的要求，我沒有要對仇家好的陋習，真是有點難為。

我唯有裝作不知道這件事：
「我都忘了，他是你舅舅，真是巧合...」

「說什麼不記得，你剛剛才說起他。」那陰陽男真是...
不要以為我忘了當年是誰和誰夾攻，逼我放棄一切離開！

「姨姨剛才靚姑有提起過舅舅嗎？」
她的疑問在我面前說起，有一個剎那不想用她做事情，一絲一毫的好處都不想讓她的母家得到。

「魚籽我帶你去你的房間，先睡一睡，然後叫你起床吃飯...來吧！」
阿喬拉走魚籽然係就來教訓我，說我不應該對小孩子給臉色黑臉，上一代的恩怨，不該牽扯到下一代。

那我呢？
算是特例，還是不幸運，被人扯進去與我無關的人世裡。

點解7.3 會去返4.4.1嘅？
同埋tbc冇呢篇？

係我錯，呢篇係7.4.1
我寫唔切一章完整，寫到幾多就係呢度放先

7.4.1仲有Part分錯咗，所以而家出返

我看著大家熟人外人都在維護魚籽時，突然有感而發：

「宋澄那老而不，死活都不讓我好過，提議老大把廢物的姐姐嫁進來，真是一絕。
魚寶魚籽是她親生的，那就限制我不可以對孩子的家人動手，一家盡一家絕，一家好手難分曉。」

「那你是那一家？」適時不懂裝啞的人，我只是說一句，有人聽到就可以，偏偏是很會問重點的人，讓我尤其難堪。

「闔家。」算不進誰家，唯有在闔家，不歡不喜，驅害不備。

「好好聊天不行嗎...真難相處！」
對啊，哪有相處是容易，除了尊重和深愛，任何人在他人心中，什麼都不是。

此刻歸平淡，皆因無是非。
他日起事端，必不缺烽煙。

唔緊要
要繼續加油呀
支持你的

多謝你地
講明先呢兩日有嘢要做未必更到新
我搞掂就會返嚟更新
Lm等
我會覆

Gchi
慢慢嚟唔使急 慢工出細貨

知道

推下先

pish

夕陽悄悄落下，換上黑夜的布幔
我獨倚昏黃的街燈，暗嚷：

慢慢

有冇人睇得明可以整理下
我睇到好迷

你好啊
你想知啲咩

一開始仲睇得明，之後個視覺一轉 就搞唔清了

視角由老哲—大叔—魚寶—轉到而家魚腐

覺得啲角色名有啲難分。好多都好相似
btw 魚腐係小如? 魚寶係?喬又係?

在魚籽起床後已飲飽食醉，準備再送她上床休息時，共居者出現，帶來噪音與疑問。

「魚籽你回來了？為什麼不回你爺爺奶奶那裡？有人照顧你嗎？」文哲川眼裡只有那小女孩，確實是有點對不起我這個他不知道的前度、小女孩的姑姑，和他現在正在照顧我的身份。

「Uncle Man你為什麼在這裡？靚姑會照顧我，還有Uncle Cute和Auntie Amber陪我。」
魚籽的興奮在我眼裡也是有點難以言喻的感覺，希望他不要找這個小女孩或者年紀太小的，他是會更老的。

「你是不是要利用魚籽所以把她接過來？不要太過份，你家裡的人現在因為你鬧得很不愉快，是時候要收手。」
原來，在他眼裡，我只是一個來報復、討糖的孩子。
我卻是一個做盡吃力不討好的事，討罵的瘋子。

「就是他們都有利用價值，才可以留在我身邊，你說你什麼都幫不上忙，還留在這裡做什麼？」
他把界定好在不討好的位置，我也不用在他面前營造一個比面對其他人時更好的形象。
事實是，他只是在我面前晃來晃去，撐起我的回憶的人，不是我要的重要主角。

「你想清楚，我真的不會留下來。」
他的嚴肅和平日一樣，不痛不癢，這種免疫是源自厭倦還是習慣？

「你一早就不該留下，是你覺得可以留下而已。」
我不清楚，如果有用的話，請再決絕一點。
別要我回頭看看你是否有回頭過。

「其實要留下的只有你，但你永遠都不會願意留下，一家都是自私的種！」
他看到阿喬已經帶魚籽上房後才一口氣罵出來，再怎樣避忌，在他話中的魚籽也是自私的種，這樣就比較放心，他不會看上魚籽，皆因我們同出一轍的混帳。

但他這句有點不妥...

「你這該死的...」

「不是我，我沒有！」我猛然厲色轉向到身旁的人，我留意到他的及時反應，諒他多大膽不會這樣做，但知道我和他往事的人不多，在這個時間點告訴他的人...

一個蠢人很信任的精人指使，例如一對父子，年輕那對。
年老那個應該沒空，未能及平息母老虎的怒氣前，他不會敢放空神經用腦想多餘的事情。

在我想出『真兇』咬牙切齒時，他打斷我：
「你到現在還想著怪別人！我和你有過關係，是你拋棄我這點毋庸置疑，在你的想法裡也是理所當然。」

「前句才要他不要被人擺弄，下秒就衝去當隻玩偶，我不怪你，走吧。」
我不會也不擅長和人糾纏在不屬於他領域的範圍，他應該是回到他自身的問題上，我現在也要回到我所屬的憾事上糾纏。

「現在是我怪你！給我解釋一下，是什麼回事。」

「我又沒有給過你什麼，你又給不到我什麼，扯平罷了。」

「扯什麼平，催眠這樣的大事你現在不解開，事前也沒有商量，你與惡霸無異！」

以前的文哲川，只看到我，不會看到我的背後。
現在的文哲川，看到背後，會深究我想法做法。

「如果是大事，你不用解就記起了！
如果我有影響到你，你不會能活到現在，只是想念就能把你痛得死去活來...」
可惜了，我不會感恩戴德告訴他和開發他這功能的人，一個隨心所欲的人根本不會為他人思前想後。

「一定要記得住才算是愛你，你是誰要把界線劃到那麼高？
我愛你只是愛你，沒你想得那麼道貌岸然或者碧血丹心，付出愛不是必然。」
他需要的人是可以互相磨合、交流，他遷就很多人，都不會有人感恩回報，例如我。

「我從頭都尾都沒有要付出愛，也作出不合理的補償了，你還求什麼？」
他若然再喜歡我，也只是一個人在心裡面繼續傷神下去，沒有結果。

「求你容下我，不管前事後往，就還我站在一旁，看到你就可以。」
就似我們對話一樣，沒有結果，又或者一早已經結果。

「阿哲你走癡情人設？做大事不用感情戲，你的能力和好意，心領了。」
安放好魚籽後的阿喬下樓梯，總於有個有用的人站在我身邊說話，希望我旁邊那位在需要時可以有用便好。

「我就是給你安排催眠的人，你討好我會比討她更易達到目的。
我可以為你解開催眠，也可為你催眠她貼貼服服地和你一起。」
心裡話口未完，那破玉再世，居然將他和我留在同一個夢裡，一眠無夢才是人生美夢。

「條件是什麼？」
我目無表情，看著破玉如何哄騙無知中年，我看著他是要我希望，我們皆放棄，做個好人就能解夢。

「我已掌握這個『天堂樂園』裡別人眼中的小事，整合資料交給我，鉅細無遺到人物利益、氣候地理，甚至風土民情。」哦，是我誤會了，我們實事要照做，找個人誤事要緊。

「可以，我只要回復催眠前的記憶，我會盡快，不要太遲及令我失望。」
現在在場的人都讓我失望，我找誰去收拾修正心態？

「好的～你真的不回心轉意？留他一個人在這裡，你不擔心他？」那破玉交付完工作後，才轉頭詢問我的意願，我由衷地感謝他現在才記起，想起文哲川是我要負責處理的人。

「他癡情戲的主角不是我，他連小生也不上，我放個文旦在身旁做什麼？
感情用事會比我更容易死人...
是怕我真的什麼都不顧亂了計劃，所以找個人來牽制我，實話實說你們不放會更好牽制到我。」

在阿喬的凝視下我不得不回應那玉，把文哲川拉下來，是要逼我好好審視每一步棋，走得最少損耗。

「買個保障，你我他都不虧。
我們都是苦人家，有時不用去盡，有些交易不用賠太多就能得到好結果。」Amber的安撫，內裡沒有安撫成份，我向來求仁得仁，大家在最終目的和目標共識果然是不一樣。

「輸少當贏這個結果也是不錯，我們人少勢弱，能有點水花也是成就。」
最終成果和意義不一樣不要緊，但對事情可達到的期望有落差就有問題了。

「喬，假如你動搖了，就現在停下來吧。」
適時強硬，才能得到真實的答案，我很清楚自己的目標。
但他們沒有逼切性的原因，坦白說隨便一個他們身邊類似文哲川的人走出來，整盤棋就不用再下。

「你現在這裡引爆炸彈，已經讓他們怨恨你，再下去你和他們都回不去。」
沒想到兩個沒心沒肺的人居然會和我談討仁慈，談何容易，人情換到的不是道理，而是一道道血的印記。

「我從來都只是一個人，沒有他們，你們，和我們。」
這真話，沒有傷到別人人，從來都只是傷我的神。

傅如霖—魚腐係小如，魚腐係老哲改嘅，小如係大叔改嘅。
徐...而家check返先知未改名添—魚寶係新一代，但佢點解個名咁似魚腐，係因為佢係魚腐嘅新版、繼任人。
喬孝煊統稱叫阿喬係為方便，唔難聽就算。
歡迎你繼續問

我諗我重新睇一次好啲

感謝你願意睇多次

樓主介唔介意係啲對話加返講嘢嗰個人名
連登唔似tbc咁有個format喺度
有陣時會搞唔清楚

好睇。加油!

好嘅好嘅

你好啊多謝你支持

已製劣圖希望有助大家了解故事

張圖一啲幫助都冇 完全睇唔明

晚上我們拿好魚籽的手指模，闖進樂園工作大樓，就算被抓住暫且沒有關係，因為『世核』沒有人在這坐陣。
徐家人，一個都不敢動我們三人。

我們目的是要偷偷拿下全園的通行證，只是我們什麼都沒有做，就有三張通行證放在檯面。
得來全不費功夫，得命全不費莽夫。
通行證上有一張紙條，寫上『留』。
這字有夠醜，人心有夠陋。

「你們有什麼高見？」

我民主地詢問另外兩位已經在皺眉頭的人，其實答案不多，只是什麼答案都有危險性，他們有選擇權去挑選一個比較好的答案。

「在於你等不等這字條的主人翁？」

「你知道是誰？」

「我耐性不好。」

那檯面的坐機響起，我按了揚聲，大家一起聽。

『你為什麼會這樣無懼？你就不怕這裡有陷阱...』
那輕笑聲，真難聽，這樣的見面是有點突然，但起碼是他做主動，準備好面對我。

「在『世核』還沒有再伸手前，就只有徐家人能在這裡動手，但你爸媽最近最大的死穴—是私鬥。
在你們一家可以平復怒火前，大概不會對我有什麼動作，對吧老二。」
是淪落到何等境地，才能有閒情逸致在和我玩『電話遊戲50/50』，有空再玩一下奪權搶妻的戲碼吧，我不奉陪。

『有趣～你如果放棄某些目的，乖乖地在我們家應該會很好相處。』
皺眉的人換作是我，他的目的不是要奪權，和我道不同不相為謀。

「如果我什麼都不做，你又什麼都不做，那就只是你們家而且，沒有我。」
既然我暫時想不出原因，就顧左右而言他，看看他有什麼反應和後續。

『我做了，就完了。』
他也知道自己是外人眼中的「完了」，但是否真的『完了』，是看看他有沒有從中得到過教訓。

「你完了，可是也不甘寂寞，現在把我和小的拿到你們的戰場裡，做你的籌碼。」
在我看來，他沒有吸取教訓，且變本加厲。
但另一方面，他也進步是，自己不走前，換人下場代打。

『你不是欠缺一個名目，宣告要插手嗎？我順理成章給你一個理由，你應該感謝我的幫忙。』
我終於可以體會到，自己有多討厭，可以我平時做控局的人沒有問題和別人不會告訴我需要改善。
下次我要做得更好更壞，讓他感受一下他現在那款架子，有擺得多麼令人厭煩！

另外兩個人在電腦面前處理和檢查市行證的資料時，我在拖延時間，浪費唇舌。

「各走各路。」

「不會的，我們是一家人，是會殊途同歸。」

他的態度是只要我支持他奪權和以外的目的，就能把我安排上他們家的餐桌上。
我只是想要一頓我一個人食得飽、滿足的飯餐，不用強求，吃完會背脊骨落。

「有本事就自己下場，你期待精人出口我們會笨人出手？想多了。」
我剛才幻想他們飯桌上有我的畫面，是我想多了。
但最好不要給我知道，除了午間魚寶的背叛，還有誰笨的把我當成魚肉上砧板，一定變成雞泡魚毒死他/她！

「我支持你進家門，你做這些事不是想人知道你的存在和能力？我會支持你。」
他的輕蔑，給我知道，一個人要是不花心機去了解的話，很容易由平易近人變成敵對小人。
例如現在他錯判了我的目的，又例如我現在決定放棄了解他的腦袋，再例如他和我在彼此心中、都是敵對的賤人。

他們同時破解了新的通行證，所以他給的禮物，就心領不取，免得有屎要撿。

「你似是候選人，天天開無用的空頭支票，你連選民基礎都沒有分析到。
就算是愚民，沒有恰當的利益選你何用。
更何況，我是裁判，用不著為你一兩句沒用的錯配資源。
通行證我們複雜好，不用勞煩你，無功不受祿。」

不吐不快到心情舒暢的過程只要兩分鐘，一字一句，清晰吐出，再掛上電話。
我們各自一氣呵成，安然無恙地慢慢收拾心情離開準備回E04。
然而，在我們踏出𨋢門時，就被一股味道凝住呼吸與腳步。

在觀察了周遭發現沒有埋伏時，我們選擇慢慢走出大樓。
我們一出大樓門口，就發現那股味道來自血流殘肢一地。

我是裁判，不是判官。
我是醫者，但我找不到人來治，連叫喊聲都沒有，
我的心理素質，不知是好是壞，這次的訓練來得兇狠。
我的表情和心態複雜到，根本不能用言語形容，要狠不夠、要仁不多。

「是活的，找與不找，你們決定。」

我還在調整心態中，是玉觀察好殘肢再問我和阿喬，然而我沒有選擇權。

「在舊老人園區，只有那裡有醫療設備，這個陷阱，我不入就成了和他們一樣的人渣，你們...」
沒有人會知道裡面除了傷者，還有什麼陷阱，一個人進去是只有30%可以出來，這概率不包括全身而退、『無穿無爛』。

心理上很想有人支持、陪同進退，但現實上真的這樣要求，有機會迎來全滅。
相對於我站穩了立場，看到阿玉的沉默，大概是在等阿喬的表態。

阿喬望了我們兩眼，凝重地問我：
「你一個人不夠人手，還有你真的能做手術？」

「行！
喬，你去接哲過去，然後找人幫忙撿走殘肢看看還有沒有可以接駁，把已暫時處理的人分批送往附近醫院。
玉你保護我們，辛苦你們。」
這一句，換到兩個人垂目低頭答允，他們雖然有時和我不對盤，但這種大是大非前可以站在同一邊也是感恩。

「分頭行事，時間不多。」
阿喬率先走開，我和玉也急忙前往舊老人園區，驗證自己還沒有因為衝擊而失去的分析能力。

腦袋其實不太清晰，始終太久沒有執刀，大概是十個人的殘肢，希望他們的情況不要太差。
我們的情況也不要太差。

我去到久違的地方，它和我一樣都是不合法、沒續牌，但是做著最正確的事。
明知是圈套，也必須落下，才找到良心的下落。

一去到看到那些缺頭缺尾的，來不及診斷，就知道他們都是藥癮者，當刻正處於藥癮頭中。
這是最麻煩的情況，一是在藥癮中不知道他的可以承受痛的程度，二是藥癮可能會在手術中途退散，三是他們可能在藥癮中發狂。

「我去處理好你再過來，拿住。」
阿玉從口袋裡換出一支寶貝給我，我手拿著那支血，稀有的血液打進體內希望把身體加強的強度。
這下子必須撐到天亮，等到外面醫院有足夠經驗的醫生上班才可以真正處理好他們。

自己打針疼，生悶氣還不能怪責別人，打完之後一滴不剩，也把所有剩餘全新的醫療用品拿出去。
「可以了，也有人來了，快點動手。」

我看到魚寶魚籽、蒸魚系到和阿哲到來，先不去探究小輩為什麼在、在有什麼用，和他們的身心會不會抗壓。
我開始檢查已經被Amber催眠好的傷者，阿哲戴上手套在我旁邊遞工具，阿喬開始打電話召喚人馬。

「懂打架的跟著他們兩個進手術室，其實有腦子的跟我，怕血怕累的跟著打電話那個，走！」
阿玉其實能力很好，只是被人搞壞了身心，和執著在一個已經找不到的人，如果他能看開一點以上他認為的重點，可以有更大的成就。

腦袋異常清晰的做成功了一個殘體配對和暫時處理好傷口，我重拾好知識和技術，還有信心，再去做下一個手術。
他在我身邊，默契不減，總在我需要的時候，把眼神連著工具遞來，加持印證著我未被磨滅的能力。

沒有留意隨我們進來的是哪幾個小的，直到我剛才說過的情況發生，他們衝前把我和哲隔開，是蔥、蒜這兩個運動健將。

雖然十一二歲，眼看比我高大健碩，但危險的事情是不能讓小孩子涉險。

我拿起氧氣罐擲向床上的人，頓時頭破血流，證明床上的人是活著。
不是醒著就好，不是活著更好。

「記住，把人弄倒的時候，要確保自己能收拾好，不要留爛攤子給別人。」
我花一點時間在平復一時湧起的暴躁，說著道理給他們聽，也給自己聽。

「靚姑現在是救人，但為什麼像殺了人？」腦中分認不出是蔥或蒜在說這句話，讓我更確定自己已被情緒紊亂掉，腦中的認知和眼中的畫面不能建立一個事實。

我好像在救人，也好像在殺人，我好像沒有救/殺人。

腦中有第三把聲音，替我說出以下那段說話：

「他差點就可以無意識傷害到你們，別把平日用的仁慈拿在生命危險時使用，地獄不會因為你仁慈而把你復活。
還有，我可以把他的傷處理，所先弄傷也是可以，我們安全才能救到他們。
你們兩個出去幫忙，別留在這裡，暫時沒有事會發生。」

『完了』，那把聲音和我說的最後一句話。
要是有執照，我剛才的情況已經被吊銷了。
那是打多了血的併發症、是我一直受到壓力引來的後遺症，以及是我現在新有的候群症...
有夠糟糕，現況、己況和他況，進大局就要平定多方走向，沒有得怨。

「你有什麼和我說？」「你有什麼想我說？」
我們時隔八年的同步，默契不應該用在這個地方，就算沒有其他地方可以用都好，過了這個時刻後默默消失殆盡就好。

「不知道...你好像不是會這樣的人...」
他收拾著用過的和廢棄醫療用品，不敢和我對眼，今天不是罵得我很起勁嗎？
怕什麼。

「是說哪方面。」我不想太明白他，也不想太明白自己，唯有不恥下問。

「救人和傷人，你都不像是會做。」

他一說出口，我淡然一笑，從前和現在的我，真的不是會做這樣的事。
但為何我在過去和現在都會走相反方向？

「不像，和該做，我還是分的清。
儘管不想做，但為了最後的結果，必然要做。
下一個推進來！」

仁慈變壞人，壞心卻成人；我想做人，本著仁慈卻被渲染成壞人。
哦那我做壞人就好，你的仁慈管不著我。

結束對話，我累到不行，不重要的遲下再說。
我會記得，你們給過我的，我會慢慢、好好的『回饋』你們...

推一推

新名正啊

咁快覆
又知係我

好難唔知嘅

可能係新人呢

推

嚟

六萬幾字大家有排睇
容許我好好同大家收個尾
本來有幾個想法，例如寫新故事、寫《追女》下一部曲，又或者寫系列短篇故事
而家都係想一心一意去完咗《追女攻略》
多謝各位對我長期唔更新嘅容許、多謝大家願意花時間同我了解呢個故事，多謝大家閒時嚟推文同我傾偈
真心感謝各位

樓主上水，階段性勝利

人已在社交媒體上水呢度係有人留名吹水先會上水

一定等你喎

有文都要上水喎

幾有趣
正評留名